(愛情/科幻) 執反黎隻貓竟然變左我男朋友

新手作故🙏🏻 希望各位巴絲打唔好屌得咁大力
可能會有錯字希望大家都唔會介意🤲🏻
我唔知呢個故事既類型有無人作過
但係我突然間諗到出黎既
有啲咩都可以指點一下我👍🏻
未知個故事幾長 但每日都會不定時會更新一下😸
短則可能一章又或者靈感好都會一次過有幾章
暫時就po少少試下水溫
因為自己好驚個故事會悶親大家
————————————————————

第一章

「阿沙，我地分手啦。」

本來諗住放工之後過去男朋友屋企煮餐飯比佢改善下近排我地之間既關係

但無諗到佢竟然一個機會都無比大家

只係用一句説話就結束左我地呢一段感情

無諗到呢六年黎原來乜野都唔喺

我嘅大部分青春都係同呢一個男仔一齊

點解佢一句話分手就分手，可以咁決絕呢？

其實自從出左嚟社會做野

我同佢之間就開始無左當初既熱情

感情亦愈來愈淡

大家做既工作同朋友都唔再一致

話題亦愈來愈少

雖然大家一直都無講出口但其實心裏面一直對自己嘅感覺好清楚

只係我一直呃緊自己大家仲可以反去以前嘅我地

喺收到呢一個訊息之後我望住個電話停左幾秒

打左個 「好。」嚟結束左我地呢一段話長唔長話短唔短嘅感情

我以為自己會唔捨得呢段感情而喊

但係我竟然好冷靜咁就處理左呢段關係

始終都係呃唔到自己呢......

自己一個收工食完飯之後都已經無野做

我又唔想反去個個無人嘅屋企

索性自己一個落去酒吧飲反杯解下失戀之苦。

絲打靚股

第二章

落到去酒吧我坐左响最窗邊既位置

我叫左杯同啊晞每次黎都會叫既 Sex on the beach

我一直都好鍾意蜜桃味既野同埋都好想最後再飲一次呢杯酒

我相信過左今晚之後我都唔會再飲返呢一杯酒

雖然要捨棄其中一樣我好鍾情既野但係再鍾情既野一旦變左就已經唔係當初個種喜愛了

杯酒黎到之後我就自己一路聽緊酒吧播緊Adele 唱既Someone Like You 一路望住街

享受下心靈寧靜既一刻

飲飲下個陣都有幾個男仔話想陪我飲野但每個傾唔夠兩句就比我趕走左

呢一刻我只係好想享受完最後呢一杯酒然後同過去既自己道別

飲完呢杯我仲叫左幾杯cocktail 嚟掩蓋一下水蜜桃個陣既甜味......

如果覺得個故事好睇既希望大家可以比啲正皮同鼓勵我🙈🥺🙏🏻 都可以留下言比我

支持

lm

第三章

飲完之後都已經12點

自己一向酒量都好差但唔知點解今晚呢幾杯酒竟然令我仲清醒緊

原本都諗住睇下自己會唔會醉可以喊反場之後聽日攞個sick leave 睇黎都係無望都係聽朝乖乖地去反工

我好快埋左單出黎諗住去截的士反屋企

我企係路邊望住街尾個邊睇緊有無的士黎緊個陣

突然間我隻腳有啲毛毛質地既野掂到我隻腳

我望一望下面原來係一隻三色唐貓仔

我㧵左落黎摸一摸佢

佢「喵」左一聲鑽左個頭落我小腿位

真係好嗲呢......

「你既主人呢？ 你係咪無主人啊貓仔？」

「喵～」

「你係咪肚餓仔啊？」

「喵～」

睇黎呢隻貓應該係流浪貓黎

望住佢就諗起細個養過個隻狗仔

佢好似好慘咁既樣唔係幾忍心要去流浪街頭不如帶反去養

反正自己一直搬左出黎住而且呢隻貓又可以幫我渡過失戀期......

第四章

「貓貓，你想唔想跟姐姐反屋企啊？」

「喵～」

「咁我當你想跟我反屋企喇～」

「喵～」

我一手抱起左佢截左架係街尾黎緊既的士

「小西灣吖，唔該」

好彩隻貓貓都幾乖

上左車之後一直係我大脾上面瞓無郁過直到落車

落左車之後因為驚貓貓肚餓去左附近間7-11買左幾個罐頭同一包無添加鮮奶比佢先再反屋企

反到去之後我拎左個碗仔開左個吞拿魚味既罐頭比佢食

佢對我「喵」左聲之後就好乖咁坐左係地下食

我就暫時好放心咁去左廁所沖左個熱水涼

沖完打開門之前我係度諗隻貓可能搞緊破壞

始終貓真係好鍾意跳黎跳去

於是我抱住一個緊張既心情去開呢一度門

但係似乎唔係我想像咁

一打開門望一望個廳所有嘢都仲好整齊

「喵～」

望一望下面見到佢原來坐左係廁所門口等緊我

我心入面突然之間暖一暖

出去再望一望個碗仔入面食得好乾淨

拎起左個碗去洗一洗再裝左少少奶比佢飲

貓仔又即刻走左過去好快飲哂

我過去摸一摸佢個頭仔

「貓貓，點解你咁乖既，係咪你之前都有主人教過你架？」

「喵～」

我由一開始同佢講野就會喵喵聲咁應我

唔知佢係咪真係識聽我講野架呢？

即係你俾隻貓屌？
貓公碌鳩有刺㗎喎

第五章

沖完涼之後成身都已經無哂酒氣

呢個時候我都已經有少少眼瞓

好快咁吹完個頭我就入房上床較好左聽朝個鬧鐘準備瞓覺

貓仔亦都全程跟住我走黎走去咁估唔到佢係咁癡身

不過我都幾鍾意呢種感覺

好似有一種有人陪住你可以依賴你既感覺

之前我抱起貓仔個陣就已經望到佢原來係男仔黎

唔知係咪因為異性相吸佢先會走左埋黎我度呢

我摸一摸貓仔個頭

「貓貓，雖然我唔知你之前個主人幫你改左個咩名，不過由宜家起我係你既新主人，所以你會有個新名架，Um....... 不如叫你做癡仔好唔好啊？」

. . . . . .

佢今次無喵我唔知係咪個名有啲On9得濟

「咁...... 不如叫你做豆豆？你個身上面有啲豆咁大既啡色點點都幾襯你吖」

「喵～」

「好喇！咁我以後就叫你做豆豆喇！」

「喵～」

「宜家都唔早喇豆豆，我地要瞓教教豬先，聽日我日頭要起身反工可能無辦法陪你，不過我放工會早啲反黎帶你出去睇一睇獸醫先，檢查下你身體健唔健康，同埋幫你買個廁所仔」

「喵～」

「好喇，要瞓喇，早抖」

「喵～」

全部對話都將會係

「喵～」

如果係應該會無人睇🤣

Lm

第六章

「呼嚕......呼嚕......」

正當我仲發緊夢既時候有啲毛hi 到落我塊面

而且仲有啲野係咁鑽落我個手臂

我瞇起左眼望一望我既右邊

見到豆豆原來係度嗲緊我

雖然比佢打斷左我既美夢，但係見到佢咁可愛既樣乜嘢起床氣都會無哂

比豆豆吵醒左我拎起左部電話look一look社交網站發現都無乜野睇就放反低

望一望個鐘距離平台7點半出門口都仲有好多時間

於是我早左少少起身煮左個靚早餐比自己食

同埋都餵多左餐吞拿魚罐頭比豆豆食

係出門口個陣我放低左碗水係地下同鋪左幾張大毛巾係地下驚佢周圍去廁所

「豆豆，你口渴就黎呢度飲水，咁急尿同急屎就屙住落毛巾度先，我好快就會放工反黎之後帶你出去買啲日用品比你架喇，要乖乖地丫，知冇？」

「喵～」

講完我就出去反左工

雖然都幾擔心豆豆自己一個係屋企唔知會做啲咩

不過見琴晚佢表現都算幾好可能都無咩問題掛

反到公司之後全日都對住好多唔同既文件

所以都無再點諗豆豆係屋企點

只係想快啲搞掂枱上面啲麻煩野

第七章

「6點！終於夠鐘收工」

我拿拿林執好枱上面啲嘢同班同事講左聲goodbye之後就拎起手袋搭lift走人

我唔知點解好想快啲返去見豆豆好心掛掛佢

搭完車返到去打開門

以為點都會屋企有少少亂

點知又係好整齊

好彩豆豆都有屙尿落毛巾度

我拎左個大少少既布袋都一條毛巾仔墊底

將豆豆抱起裝左入去之後我又出返門口

搭lift個陣撞到隔離屋既陳師奶

「咦，乜今日咁早返黎啊」

「係啊，我新養左隻貓諗住帶佢出去睇一睇醫生先」

「咁你男朋友係咪陪你去啊？」

豆豆突然間係個袋度跳左出黎嚇親我同陳師奶

我即刻將豆豆抱返入去個袋但佢好似突然間有啲唔情願咁係個袋度郁黎郁去

我即刻同陳師奶講

「唔好意思啊，我隻貓今日有少少唔聽話，嚇親你，不過我同我男朋友分左手喇」

豆豆即刻靜返落黎

「哎也，乜咁可惜啊！人地都幾青靚白淨，不過你仲後生搵過個都易姐」陳師奶講。

「哈哈，lift到喇，咁我走先喇」

第八章

我帶住豆豆去左附近一間獸醫店

登記完之後好快就有得睇

醫生一路幫豆豆檢查既時候我就係隔離陪住佢

驚佢怕生保

好快只係檢查左十分鐘度

「豆豆已經有3歲架喇，不過身體好健康，皮膚營養方面都幾好，可能先前流浪都只係好短時間，不過建議可以早啲絕育同打返需要既針，另外我都檢查過佢身體無晶片，你會唔會想宜家一次過打埋？」

我聽完之後只係叫左醫生幫佢打返啲針同晶片先

而絕育個方面我就要考慮下

記得以前養個隻狗仔都無絕育壽命都好長

唔係幾想豆豆去捱一刀

搞完哂之後都已經7點幾

我出左去埋單個陣見到張單真係眼都突埋

成五千幾......

單單檢查同打針已經係咁既數

養小動物果然係唔容易

不過我帶得豆豆返屋企就要有呢啲責任

諗諗下個陣係袋入面既豆豆伸左個頭出黎lam一lam我隻手

我摸一摸佢個頭就碌卡比完錢

「好喇！之後就要去買啲貓糧比你同你啲日用品喇！」

好好彩附近都有唔少寵物店唔洗再搭車出去買

我隨便入左間去問老闆娘我應該揀邊種比豆豆食

老闆娘好快就推薦左一隻天然且有好多營養既貓糧比我

仲話連人都食得

之後我仲揀左個適中既貓砂盆、貓砂、食物盆同一間三角形既小貓屋比豆豆

老闆娘仲叫我揀少少玩具比佢

佢話貓貓每日得閒要放下電咁先唔會周圍搞破壞

於是我又去玩具區個邊睇下有咩啱佢玩

見到架上面有好多枝唔同既貓棒

有啲有羽毛、有啲有隻假老鼠、有啲仲可以比你掛零食上去忍佢捉

宜家寵物既野真係愈來愈多花臣

我最後揀左枝羽毛既就去埋單

我今次無睇價錢就碌左卡

廢時陣間搞到自己心臟病發就唔係幾好既😂

係走個陣老闆娘見我買咁多野就送多左幾包貓零食同貓罐頭比我

都叫做可以安慰到少少我既心理不平衡🥺

唔知有無人真係睇緊我個故呢🥺

留名樓主加油

幾好睇 加油樓主 想繼續睇落去

第九章

返到屋企我安置好豆豆啲野之後

我就隨便煮左個烏冬做晚餐

食之前放咗啲新買嘅貓糧喺豆豆個新碗度

就放咗喺飯枱隔離同佢一齊開餐

直到沖完涼出黎個陣都已經係9點

見仲好早我就去左陪豆豆玩左陣貓棒

但係睇黎佢好似對貓棒無乜興趣咁

只係一直坐咗係梳化上面點樣撩佢都唔郁

我就放棄咗上梳化攬住佢開咗電視睇

鈴......鈴......

我望一望個手提電話

來電顯示 「媽咪」

我一拎起黎聽，電話入面即刻有把好刺耳既聲音

「死女包！今個月家用呢？平時搵咁多都唔孝敬下父母，係咪想我同你老豆瞓街吖？！你好快啲過五千蚊黎比我地洗，唔係以後家門都唔比你入，咪以為自己搬咗出去住就唔洗養我地.......」

本身瞓係我大脾既豆豆彈咗起身望住我

由聽電話個刻開始，啊媽就一直係度鬧鬧鬧

我已經習以為常

諗返起以前，由細到大，啊媽都只係偏心啊哥

細細個話啊媽偏心就比佢用長間尺打小腿

個次仲比佢打到間尺都斷埋

小腿上面一個又一個被鞭打嘅痕

第二日返學啲同學見到個個都問我咩事

因為我好驚細個話比人聽之後啊媽知道咗會再打我

所以我只係同人講唔小心係街被流浪貓刮到

自從個次之後我就當佢地已經唔係我既屋企人

無錫過我既叫咩屋企人

不過始終都係佢地養大我

家用每個月都會循例比下嘅

只係啊媽獅子開大口

我初初一大學畢業人工2萬都無就話要1萬蚊家用

我梗係唔濟死口最多只可以五千

話知佢濟唔濟之後無論我搵幾多都只係過五千比佢無多無少

仲好快自己搬左出黎住

只不過今次因為啱分左手又突然多左隻貓

一時唔小心遲左一日交家用

就即刻比人打黎屌

年年自己生日屋企都無人記得

呢啲日子就反而記得咁清楚

唉 諗諗下覺得愈黎愈心酸

拎住個電話不自覺咁留左眼淚

唔知豆豆係咪見到我唔開心

突然一野拍低左個電話收左啊媽線

我完全無意欲去拎返起個電話打返過去

攬住左豆豆大喊一場

而豆豆好乖咁比我攬住無掙脱走人

喊喊下不知不覺咁攰到直接瞓左喺梳化

諗起

係咪唔識用逗號？

之後加返😶

第十章

第二日朝早我突然間紮醒咗醒起好似要返工，

琴晚糊糊塗塗就咁瞓咗喺梳化，

我即刻彈起身拎起個電話睇幾點，

點知發現原來今日係星期六......

呼......鬆左一口氣。

比自己嚇醒咗之後就無意欲再瞓落去，

諗返起琴晚個電話再望一望啲電話訊息，

幾乎全部都係啊媽喺Whatsapp度鬧我無啦啦做咩cut佢線。

為免佢一陣間又唔知發咩顛沖上黎我屋企屌我，

我都係快快脆咁過咗五千蚊比佢，

Cap埋個過戶證明比佢睇之後就去左廁所梳洗。

食左簡單既早餐同餵完豆豆之後我就攤咗喺梳化，

播左套前排好多人睇緊既 「愛的迫降」出黎，

諗住做下宅女。

原本以前星期六日男朋友都會過黎我屋企一齊hea，

可能喺屋企睇下戲、煮下飯仔或者各自各做自己野咁，

有時都會出去行下街。

不過後來感情開始淡個陣，

我就多數同啲同事出去shopping, High個tea咁，

而大家個一段時間都好似突然有咗共識咁唔會去打擾對方，

只係機械式咁問候下大家近排點。

直到呢個狀態維持咗一個月既時候，

覺得喺時候要有一個人要踏出去作出一個改變，

我就主動喺前日反緊工既途中send咗個Whatsapp同佢講我個日放工會過去佢屋企煮晚飯比佢食，

點知我收到既答覆係被人提出分手......

不過我都欣然接受佢呢個選擇，

因為我自己心入面都覺得兩個人一齊對段關係付出先有好既結果，

只喺我喺臨死前仲試下拉一下懸崖邊既小草睇下拉唔拉得反我上黎姐......

第十一章

硬住頭皮咁睇「愛的迫降」去到第三集既時候，

我終於頂唔順悶到係梳化又瞓著左，

睇嚟呢啲愛情肥皂劇都喺唔太啱我睇，

完全投入唔到落去。

喺我瞓左差不多一個鐘個陣，

叮噹......

一開頭我都瞓得幾冧完全聽唔到門鐘聲，

之後再有急速既叮噹叮噹聲吵醒咗我同豆豆，

我以為喺啊媽因為家用問題真係沖咗上黎屋企，

我心情好燥咁好快打開對門好大聲咁講，

「我咪今朝即刻過左五千蚊比你囉！你仲想點啊！」

門外面個個人呆咗咁望住我，

而我講完個刻都即刻覺得好尷尬。

「又被啊媽鬧？」

「咳...... 乜你上咗嚟既唔通知聲嘅？」

「哈，其實我啱先有send咗幾個Whatsapp比你不過你無覆我所以我先自己上咗嚟。」

「哦......我啱啱瞓著咗所以無睇到。」

「做咩啊？ 分左手就唔可以再見？」

「唔喺啊...... 只係覺得好突然。」

「唔諗住請我入去？ 」

「哦哦，你入嚟喇，唔好意思，啱瞓醒有啲遲鈍。」

分咗手之後雖然唔討厭啊晞，

但我心入面其實唔想咁快再見到呢個舊情人。

不過我都照打開哂對門比啊晞入黎，

佢一入嚟就見到突然好惡啤住佢既豆豆，

我呢幾日都無見過豆豆呢個眼神擰過去望一望佢個陣覺得佢咁樣有少少奇怪。

「咦，無聽過你養左隻貓既，幾得意喎。」

「豆豆喺我前日喺街執反嚟㗎，都喺啱啱先養無耐。」

「原來你叫豆豆啊。」

啊晞行咗過去諗住伸隻手去摸一摸豆豆個陣，

我睇到豆豆好快咁爪咗啊晞一下。

「嘶～」

「有無事啊？ 痛唔痛？」我問啊晞。

「睇嚟你隻貓唔太鍾意我」啊晞個樣有少少無奈。

「我都唔知點解佢突然間見到你就咁，我呢兩日都無見過佢對我咁，你等我一陣我拎個藥箱過黎幫你消毒。」

我入左廚房拎左個封咗少少塵既藥箱，

攞咗消毒藥水同綿花出黎幫啊晞消一消毒，

一路消毒緊既同時我問啊晞，

「你上嚟我屋企做咩啊？」

「我其實上嚟喺想拎返之前啲嘢，你放心我好快拎完就走。」

「哦......消毒好喇，咁我去幫手執返啲嘢比你。」

我入左房拎咗個箱仔出嚟裝哂啊晞留喺度嘅嘢，

少少衫褲、牙刷、男士護膚品、杯、拖鞋、我同佢之間哂咗出黎嘅合照我都放埋入面，

反正留喺度都好似都無咩意思就一次過比哂佢。

我望一望周圍見好似都執齊哂野就遞咗個箱比佢，

「應該喺得呢度咁多喇。」

「唔該哂你，咁我走先喇。」啊晞講。

佢出門口個陣擰轉頭同我講咗啲嘢，

「好多謝呢六年嚟你陪咗我咁多，我感覺同你似變咗家人多過戀人，希望再見亦是朋友，亦都希望你會搵到你既真愛，bye bye。 」

我聽完之後比唔切反應個陣佢好快已經入左lift走左，

於是我喺Whatsapp打咗句「再見。」比佢就去睇下豆豆。

幾好睇
感覺樓主係絲打
啲細節位描述得恰到好處
LM

多謝你啊

第十二章

「豆豆，你做咩爪人啊，整到人地流血喇，下次唔好喇知唔知？」

豆豆無望住我擰埋一面好似聽唔到我講野咁。

見佢無乜反應我就自己做下家務，

懶咗兩日喺時候要還債。

到我搞掂哂所有嘢之後，

我伸咗個大懶腰，

望一望窗出面個天都開始暗暗地，

係時候整啲嘢食比豆豆同幫佢換下貓砂，

之後再煮晚飯比自己食。

呢幾日平時豆豆都會跟住我走嚟走去，

唔知佢由今日下就開始就已經無再跟住我，

自己食完晚飯就走咗入去個間買咗返嚟未瞓過三角形貓屋入面瞓。

我上網睇有時候貓貓都比較鍾意自己一個靜靜地休息，

所以我都無再打擾佢自己做自己嘢算。

直到我要瞓嘅時候，

豆豆都無出過嚟見下我，

我就自己熄咗燈瞓咗了。

第二朝早，我就好似平時咁食完早餐餵完豆豆食嘢就開電視睇，

而豆豆無跳上嚟陪我，

唔知點解突然間覺得豆豆好似唔需要我咁，

心入面有啲失落。

之後個成個星期，豆豆除咗食飯個陣會理下我之外，

其餘嘅時間都喺自己一個瞓覺💤，

中間我都試過撩下佢玩但係都無喺無理我。

終於我有一日頂唔住豆豆唔睬我，

我去左同豆豆傾計。

「豆豆，點解你唔理姐姐啊，係咪連你都唔鍾意我喇？ 」

豆豆擰咗個頭埋嚟望住我，

我心入面見到佢終於理下我有啲開心，

「唔知點解你唔理我，但係我錫一啖你喇，唔好再唔理我得唔得啊。」

於是我捧起咗佢塊面錫咗佢一啖，

佢對住我「喵」咗聲跳咗上嚟我個膊頭度錫返我塊面一啖。

之後我就同豆豆變返前幾日咁，

做咩佢都癡住我，

感情好似仲比一開頭好咗。

下一章就入正題😆😆😆 唔知有無拖得太長

第十三章

一個月後......

公司開始要我地呢啲秘書請一請假，

所以被迫要連放5日假。

係放假之前就喺度諗如果有男朋友咪可以去個五日四夜旅行......

不過都喺得個諗字，

都係返屋企做五日貓奴好過。

返到屋企之後，

見到櫃上面同地下都有唔少嘅貓毛，

睇嚟我喺時候要幫屋企大一大掃除先得。

豆豆同我食完晚飯，

我就帶住咗個手套濕咗條毛巾去清潔間屋。

平時肉眼真係睇唔出原來貓真喺好甩毛！

我成個布梳化上面積積埋埋既貓毛都可以做個假短髮咁濟，

其他傢俬都癡住咗唔少嘅貓毛，

不得不佩服佢嘅甩毛技術。

抹咗差唔多兩個鐘都清潔得七七八八，

只喺差比較高個個櫃。

我擔左張凳擒上去抹，

想抹高啲個陣發覺自己原來唔夠高，

諗住輕輕跳高少少去抹。

點知我一跳張凳「咔嚓」一聲斷咗個凳腳，

我心入面深知不妙，諗住自己會跌落去地下，

所以黯住左心口瞇埋左眼準備迎接大地......

第十四章

心理已經做好哂準備會好痛，

但好神奇咁我一啲都唔覺得痛，

而且仲覺得跌落去之後感覺好温暖，又軟軟地咁。

我慢慢睜大眼，頭上面嘅燈光雖然有少少殘眼，

係我面前我望到一個眼大大，個樣有少少混血嘅男仔......

但呆左係度幾秒之後我突然意識到有啲唔妥，

「啊！！！！你係邊個嚟㗎！點解會出現咗係我屋企！啊！......」

我驚得滯係個男仔嘅懷抱入面掙脫出嚟，

一路叫一路沖左入房。

其實正常情況係應該是旦拎起樣武器嚟自衞，

但係呢一刻我驚到只係沖左入房鎖埋左對門唔知點做好。

其後見到部手提電話係張床上面我即刻想打999，

不過宜家報警都好似唔會有人幫我地呢啲後生一輩，

報警呢個念頭好快就消失咗。

有個人陌生人喺屋無理由乜野都唔做㗎，

於是我就扮報咗警企係房門口大叫，

「我報左警架喇！你好快啲走喇！唔係你就等坐監喇！」

我講完之後出面有一下閂門聲就靜左落黎，

但心入面仍然好驚個個人仲未走，

所以我响開房度等多咗十五分鐘先拎住成間房唯一可以用嚟做武器嘅枱燈出去。

我輕輕咁樣打開左少少門隙望一望個廳見唔到有人我先出去，

我拎住盞枱燈檢查完成間屋無人先肯放低盞燈。

我行過去屋企度門見到度門係鎖住左嘅，

心入面覺得好奇怪，

明明個鎖無開過點會有人入到嚟。

除非......個個唔係人......而係......

諗諗下突然雞皮都起哂，

我涼都無沖，抱起左坐喺梳化嘅豆豆入房閂埋房門，

用張被笠住自己個人逼自己瞓，

諗住到左日頭就會乜事都無。

好睇唔錯 lm

多謝你啊🙏🏻

幾好睇 繼續加油

第十五章

琴晚個人驚驚下就無意中瞓著左，

到第二朝起身個陣都慣咗豆豆嗲醒我，

不知不覺變左我個專屬鬧鐘⏰。

雖然心入面仲有餘悸，

但已經無琴晚咁驚。

今日我好快咁食完早餐之後，

落左去管理處問一問張叔琴晚我住個層有無外人嚟過，

因為我始終都唔信我住咗兩年都無事既屋會突然間有污糟野出現。

張叔話無出入登記過有人嚟過我個層，

不過都好好人咁帶左我入去管理處一齊睇一睇閉路電視，

「啊妹，大概幾點啊個陣？」張叔問。

「好似係9點至9點半左右個啲時間，唔該張叔。」

「好。」

我同張叔以2倍速快播左呢半個鐘大堂同lift嘅閉路電視，

都見唔到琴日個個男仔有出現過係入面。

「琴晚你個層有其他人咩？」張叔問。

「Er...... 可能我睇錯左，無嘢喇，阻到你添。唔該你啊！」

「好少事姐，有咩幫手同我講聲啊下。」張叔講。

「哈哈，好，咁我上返去先喇。」

心入面自己係度諗可能真係眼花花咁睇錯掛，

我就同張叔道別咗上返屋企。

多謝🙏🏻 有其他睇緊故嘅你希望都可以留一留名同正皮我🥺 知道有人睇緊先有動力繼續作落去

推

手動留正皮

多謝你😊

加油 推

第十六章

返到去著緊拖鞋個陣，

眼尾望到豆豆個飯碗入面有啲貓糧，

心入面覺得有少少奇怪，

但又講唔出邊到奇怪。

個刻無再諗咁多人有三急沖左入廁所，

屙完之後個頭腦突然間醒左，

諗起我明明啱先出去之前唔記得餵豆豆食飯，

點解貓碗入面有貓糧存在？！

我拿拿林洗完手再出黎睇，

貓碗已經無哂貓糧，

唔通啱先又眼花花睇錯左？

我大大力用雙手拍一拍自己塊面，

叫自己忘記左呢啲奇怪事，提起精神！

可能只係啱啱起身仲未瞓醒姐！

我倒左啲貓糧比豆豆之後，

就叫佢快啲過嚟食，

自己行咗去廚房用茶包沖左杯茶飲停下神。

出返嚟個陣就望到啲貓糧仲原封不動咁，

可能豆豆仲未肚餓，

於是我無理到拎住杯茶自己開始喺電腦入面搵套戲睇去開始消磨下呢五日既光陰。

講起睇戲，我特別鍾意睇恐怖片，不過我並唔大膽。

我揀左一陣，揀咗套啲人話好驚嘅「月光光心慌慌」出黎，

一手抱起左豆豆逼佢陪我睇，

有咩驚起上嚟都可以攬住佢。

第十七章

睇到咁上下，啲茶都就比我飲哂，而我亦有少少急尿，

諗住去完個廁所出嚟再去斟一斟熱水之後先繼續睇。

點知，奇怪嘅事又發生咗......

「我明明都未斟！ 點解會咁架！」心入面諗。

去完廁所出到嚟我見到本來空空如也嘅水杯被人斟到滿一滿，

今次唔可以用未瞓醒做藉口嚟安慰自己啦掛！

呢一刻雖然覺得好驚，

但我無表現到出嚟好快咁熄咗個電腦，

換好衫就出門口決定去一個地方。

電腦城。

「師父，想問一下有無影出嚟比較清嘅家用閉路電視啊？」我問。

「有有有！呢隻啊，操作好簡單啱哂女仔用，而且有夜視功能，效能仲勁到連鬼影都見到添啊！」

「係咪真喺咁犀利啊！」我笑住咁講。

「珍珠都無咁真啊！見你咁靚女計平啲比你又點話！」師父答。

望落去師父個樣又唔似呃人，

「哈哈，好喇，咁我就買呢隻喇。」

「五百得喇。」師父講。

我喺銀包拎左五百出嚟比完錢就拿拿林搭車返屋企，

希望呢樣嘢可以幫我搵出答案。

返到去見到豆豆喺屋仔入面起身望一望我又好快咁瞓著左，

我就輕手輕腳咁喺唔起眼嘅櫃上面裝左呢個細細地嘅閉路電視仔，

喺手機down埋個連線app 檢查有無畫面出嚟之後我就放心咁煮完個晏就繼續開埋套戲睇落去。

之後成日都無再發生啲咩奇怪事，

於是夜晚瞓覺個陣都無再諗咁多攬住左豆豆暫時好安心咁瞓著左。

睇到呢到，想問一下情節會唔會寫出嚟有啲奇怪？

第十八章 放假第二日

第二日朝早一如既往咁搞點哂啲嘢之後，

我拎左個電話開左個app睇下琴日個閉路電視有無錄到啲咩。

喺我瞓左之後嘅頭幾個鐘其實都無咩特別，都係濟影住個廳，

於是我就快播左2倍速去睇，

我較緊個陣係片入面見到豆豆喺我間房突然行咗出嚟，

我諗豆豆夜晚有時要去廁所或者口渴會出嚟，

所以都覺得無乜特別。

當我咁樣諗個陣我突然瞪大左隻眼望住個Mon，

見到啲難以置信嘅嘢.....

豆豆......喺人定喺貓？！定喺外星人？！

片入面豆豆以貓嘅形態喺我間房度出咗嚟但一秒之間佢突然間變咗個個男仔，自己响個袋度倒左啲貓糧落個貓碗度比自己食，食完就變返隻貓入返房同我一齊瞓......

我心入面其實都唔太相信自己睇到嘅嘢，

點會有咁荒謬嘅事出現啊！

但翻睇左幾次，的確又係片入面睇到嘅咁無花無假。

雖然平時都有睇唔少外星人嘅片但無諗到原來現實世界喺真係有，

呢一刻我心入面喺有少少驚驚地但又好似唔喺想像中咁難去接受。

我喺度諗我應唔應該比豆豆睇下段片，可能佢會現身一次比我睇，

但我又覺得如果豆豆喺外星人唔知佢有無其他超能力咁嘅嘢，

萬一比佢發現咗我知道咗佢喺外星人唔知佢又會點對付我，

算喇都係扮咩事都無發生觀察多一排先。

腦入面都不停重播緊個幾十秒嘅事，

我亦都留意多咗豆豆喺屋企會做啲咩，

但都同平時無咩分別咁都係食下瞓下去下廁所。

加速唔該
我要貓貓男朋友

第十九章

叮噹......叮噹......

下就昅昅下豆豆嘅時候屋企門鐘響咗，我喺梳化彈起身行咗過去開門，諗緊邊個會無啦啦過嚟我屋企。

一打開門......

「死女包！今個月家用呢？！你上個月都已經遲交，今個月又遲交？我都廢事打電話比你cut我線，咪以為你自己搬咗出嚟住我就管唔到你！」啊媽嬲爆爆咁推開咗我入嚟講。

聽到佢咁講先發現我真係又唔記得交家用......唉......

「得喇得喇，我宜家即刻過比你。」我好冷淡咁講。

「算你識做！」媽講。

過咗數比佢之後我遞咗個電話比佢睇，

「過咗喇，你宜家可以走人喇？」我好唔客氣講。

「咩意思啊你？！我喺你老母嚟，我喺唔走住啊吹咩，沖杯茶嚟飲下喇仲企喺度做乜！」媽一路講一路坐咗喺梳化。

趕唔走佢嘅我唯有入廚房沖左杯茶，

沖緊個陣就聽到佢喺出面講，

「嘩！宜家有錢喇養埋寵物添，睇嚟可以加家用比我？！」啊媽興致勃勃咁講。

我出嚟個陣就見到佢好大力咁拍豆豆個頭，

我見到真係好嬲！

「喂！可唔可以唔好咁對我隻貓！」我推左杯茶比啊媽一手抱起左豆豆攬住咗佢，

呢一刻我突然忘記咗豆豆喺外星人嘅存在，

只喺作為一個主人嘅身份去保護自己嘅寵物。

「咳...... Sorry lor, 我嚟其實除咗攞家用之外仲有嘢想比你嘅。」媽含春笑咁講。

「咩？」我好疑惑。

啊媽隨即喺袋入面攞咗封信咁嘅物體出嚟遞咗比我，

上面寫住Chun & Sharon ，

「乜原來結婚喇......」心入面諗。

「你啊哥佢終於結婚喇，喺下個星期六，你記住嚟啊！你喺佢啊妹如果人唔到會搞到好柒，記住著靚啲嚟，擺咗30圍酒架！......」

啊媽一路好開心咁講啊哥要結婚呢個信息比我聽，

但喺我腦海中浮現咗以前細個同啊哥嘅回憶出嚟。

第二十章

啊哥叫沙俊，大我兩年，

年齡好近嘅關係都無乜代溝。

我同佢細個成日都會去公園玩，尤其最鍾意玩捉迷藏，

點知有一日我同佢去咗個新嘅大公園玩捉迷藏個陣我地兩個分開盪失左路，

我搵咗好耐都喺個公園入面搵唔返啊哥。

無佢帶住我我又唔識返屋企，

我覺得好驚咁搵咗個位坐喺度唔郁希望啊哥會過嚟搵到我，

但等咗成日我都見唔到佢嘅出現，

直到天黑個陣有個姨姨見到我自己坐咗喺張凳上面問我係咪盪失路先比佢帶返我返屋企。

返去個陣我心入面都好擔心啊哥唔知去咗邊，

一直諗緊返到屋企點同啊媽解釋啊哥唔見咗喺街，

但比姨姨送到我返嚟一入門口嘅時候就見到啊哥好開心咁同啊爸啊媽食緊晚飯。

個陣我視線突然變得好模糊，

眼淚不自覺地流咗出嚟，

啊媽一見到我就起勢咁開始鬧我，

「死女包！知唔知宜家幾點啊？！出去玩咗成日都唔返嚟！今晚就唔比飽飯你食，餓下你問你死未！啊俊攞把長間尺嚟！」

啊媽好惡咁講完我即刻望住啊哥叫佢幫我解釋下我係因為喺公園盪失左路搵唔到佢先咁遲先返，

但啊哥揼低咗個頭好似聽唔到我講嘢咁去拎左個把打咗我無數次嘅長間刁尺比啊媽。

我好委屈咁一路喊一路望住啊哥，

但啊哥一直逃避我嘅眼神，

小腿上面嘅抽痛我到宜家都仲記得，

亦都因為咁我同啊哥就愈來愈疏離近乎無交集。

「喂！ 你有無聽緊我講嘢㗎死女包！」啊媽呢句將我拉返嚟現實。

我嘆咗一口氣同佢講，

「我唔會去。」

「咩話！唔到你唔去！你係咪作死？ 宜家有毛有翼啦！ 大小姐咁！啊晞呢？ 叫埋佢嚟喇，第時結婚學下你啊哥咁搞大佢！」啊媽講。

「我同啊晞一個月前分咗手喇。」我冷淡咁應。

「咩話！ 有無搞錯啊！ 人地屋企都幾有錢做咩唔要人，你係咪想單身成世啊？！仲諗住第時你兩個結左婚有多啲家用！」啊媽好驚訝咁同我講。

又係錢......乜都喺錢......我真喺好嬲！次次搵親我都係無好野！

我好嬲咁對佢爆咗句，

「好心你唔好咁貪錢喇！你要錢咪問啊哥攞囉！個個月都已經過五千比你，乜都夠用喇！你淨係識錫你個仔，有無諗過我由細到大咩感受呀！家用又淨係得我比啊哥又唔洗嘅！你再係咁我就同你脱離母女關係連家用都唔會再比你！」

「你講咩話死女包！睇嚟唔打你真係唔得！」講呢句嘅同時啊媽已經舉起左右手諗住車我一巴。

豆豆唔知係咪覺得驚得濟突然喺我懷抱掙扎跳咗落地，

我亦都合埋咗眼準備迎接呢一巴。

快

!!!!推

第二十一章

點知等咗一陣遲遲都未受到呢巴掌打落我塊面，

我擘大眼望一望，個個男仔又出現咗！ 係真真正正一個人嚟！

眼前嘅一刻見到佢用隻手捉住咗我啊媽原本準備打落嚟嘅右手，我一時間做唔出咩反應呆咗咁企喺度。

「啊！你喺邊位！」啊媽嚇親咁問。

「呢位女士，請你自重。」個男仔放低咗自己隻手。

啊媽即刻整一整理自己件衫問我，

「死女......沙稀文，呢位係？」

「Er......」 我心入面其實都唔知應該點解釋唔通同佢講佢就喺我隻貓豆豆咩......

「你好，我叫啊宇，喺稀文個朋友。」個男仔突然笑住咁對住我講。

佢牙齒好整齊好白......

「哦......原來喺稀文個朋友啊...... 我啱先唔係想打佢......沙稀文我都係走先，原來你有朋友喺屋企，我就唔阻你地喇，你同你朋友慢慢傾啦下......」

啊媽講完就自己急急腳咁走人連再見都無聲就咁留低我同佢兩個人喺屋入面。

我同佢對望咗幾秒覺得有少少尷尬同驚驚地，

但佢好快就主動同我講野，

「我係咪嚇親你？」佢坳住個頭對住我講。

「你係咪......豆豆？」我突然好想知道究竟發生咩事。

「嗯。」豆豆.....唔係......應該係啊宇點一點頭。

「咁你係人定貓定外星人嚟？」 我再問。

「Um......你咁問應該三樣都係。」佢笑住答。

「咁你會唔會傷害我？......」我有少少驚咁問佢。

「你放心喇，我只係識變人變貓唔識其他嘢，我其實同普通人無分別，所以唔會傷害你㗎，你放心。」啊宇認真咁答。

我打一打量佢成個人發現真係同我地人類無咩分別，

對佢慢慢開始放心落嚟，

腦入面出現好多問題想問佢於是一輪嘴咁向佢問左好多條問題。

第二十二章

「點解你可以又變貓又變人嘅？你喺邊到嚟㗎？點解你之前一直都唔出現宜家先出現嘅？咁你平時咪好似一個旁觀者咁偷窺緊我生活？......」

啊宇好似一時間對我有咁多問題問佢反應唔嚟，

佢舉高咗雙手截一截停我講嘢，示意我同佢坐响梳化傾。

「你冷靜啲先...... 呢一刻我講唔到好多嘢比你聽，不過我嘅出現對其他人喺無惡意㗎，你就當我係一個普通人類對待就得架喇。」啊宇講。

「哦......咁好喇，不過我覺得你嘅出現真喺好神奇！你知唔知前幾日我仲以為你喺......」我諗緊繼唔繼續講落去好......

「係鬼？」啊宇笑住咁問。

「係呀！個日你真係嚇親我啊！不過...... 好多謝你個日接住我唔係我跌落地下應該幾傷，同埋啱先我啊媽個度都好多謝你。」我有少少怕醜咁講。

「唔洗客氣，你係我主人嚟，作為正常嘅寵物都應該會保護你。不過其實我本身唔應該比你知道我呢個身份，但係我個刻唔忍心望住你受傷，所以忍唔住以人既形態出現咗。」

「哦......」

「係呢，雖然我只喺個日同今日喺你面前出現咗一次真身，你啱先又估到豆豆就係我嘅？」啊宇問。

我指一指櫃上面嘅家用閉路電視比佢睇，啊宇就一副恍然大悟嘅樣望住我。

「其實都喺我琴日先決定出去買返嚟裝，無諗到今朝睇返紀錄見到你琴晚出過嚟食嘢。」我同啊宇講。

「唔怪得之你琴日睇睇下戲之後突然間出咗去又返返嚟，不過你返嚟個陣我真係有啲眼瞓所以只喺望一望你就繼續瞓，無諗到咁到比你錄到我夜媽媽行出嚟食野添，真係失策。」啊宇尷尬咁講。

「好好彩我知道咗之後無驚到攀你走炸，唔係你又要做流浪貓。你琴晚好肚餓？特登冒險出嚟食嘢。」我問啊宇。

「係啊...... 其實你平時餵我個個份量我都唔太夠食，之前都試過夜媽媽冒險出嚟食嘢，不過我發現你晚晚瞓著咗都唔會咁易醒所以我都幾放心出嚟。」

「係呀？！我第一次養貓架炸，見你細細隻以為你只係食好少野，好對唔住啊餓親你，啊！ 咁你應該係食貓糧定人類嘅食物啊？！」 我突然醒起呢個問題。

「我原本正常嚟講係應該食同人類食嘅嘢一樣，因為我都喺人，不過作為貓嘅身份去生存都慣咗去食貓糧，反正我食咗都唔會有咩事，加上你買個隻貓糧連人都食得所以對我嚟講已經算幾好。」

啊宇笑住個個樣比我感覺好陽光。

唔知係咪個故事題材無咩人有興趣，個故好似無乜反應咁🥺

幾正支持

支持幾好睇

支持！

推🤤

第二十三章

於是我口快快咁講左句，

「咁我以後煮嘢比你食喇。」

我講左出口就覺得情況有啲奇怪又有啲尷尬，

明明養開貓突然間隻貓變左做人，

咁我仲係咪養緊貓？

「你想我以人嘅身份同你生活？」 啊宇把聲好似唔敢相信咁。

「其實我自己都唔知啊......突然間咁樣我都有少少亂咁...... 但我知道咗你係人我又無理由叫你變反隻貓當無事發生繼續養你......而且我做唔出因為咁而趕你走......」我好苦惱咁講。

「如果你唔介意嘅話我梗係想喇，我初頭已經做好心理準備比你趕我走。」 啊宇有啲開心咁講。

「雖然我比你留係度，但喺始終我係女仔你係男仔，有啲嘢你記住唔可以過左界唔喺我就趕你走架喇。」

「知道！我一定守規矩！」啊宇坐到直一直咁講。

決定同佢一齊繼續住個刻，心入面有啲異樣嘅感覺，

雖然以前啊晞間唔中都會過嚟過夜，

不過我同佢係情侶關係，但啊宇就好似一個啱啱識嘅朋友咁。

唔知道自己做呢個決定啱唔啱，

但唯有同佢繼續住住先，遲啲有咩問題出現先再諗。

加速

因為啊宇已經喺故事出現咗，所以之後開始會有啊宇視覺同女主視覺分別咁寫。

第二十四章

「豆......啊！啊宇，突然要改口叫你好唔慣......」我尷尬咁講😅。

「你叫我邊個名都無所謂，不過唔好叫「痴仔」就得啦。」啊宇笑住講。

「噗......哈哈哈......估唔到你仲記得呢個名......乜你咁記仇架！」我忍唔住笑咗出嚟。

諗返最開頭帶豆豆返嚟個陣我本來諗住叫佢做「癡仔」，

好彩當時無真喺改到呢個名，

都係豆豆個名正常啲......

「講下笑乍 ! 」啊宇講。

我同佢望住大家一齊笑。

「不過我有少少嘢想拜托你......」啊宇突然認真起上嚟。

「咩嘢啊？」我收起咗個笑容。

「我可以變做人呢樣嘢希望你唔好話比人聽，就算喺同自己最親嘅人都唔得。」啊宇望實我講。

「點解啊？」我問佢。

「我唔可以同你講點解，總之你要應承我。」

「哦...... 咁好喇，我一定唔會同人講。」我對佢講。

雖然我心入面對佢嘅存在仲有好多疑問，

但似乎啊宇應該唔會一時之間講比我聽，

所以我將啲問題收埋住係個心入面先，

遲啲同佢感覺熟啲再試下問......

啊宇望一望我手上面個封信，

「咁你諗唔諗住參加你啊哥個婚禮啊？」

「唉，我都唔知啊，應該都唔去喇！」我煩躁咁講。

「但佢係你親生啊哥喎！」

「親生又點......人地都無當過我親生......」我心酸咁講。

我將封信隨便攞咗喺枱頭，轉移下話題。

「啊宇，你宜家喺度住，之前你貓個啲嘢都應該無用喇，不如我陪你落去附近超市買啲男士日用品返嚟？」

「Er...... 其實都唔洗喇！我變返做貓個陣咪用得返啲嘢囉。」

「傻架咩！搞到我好似虐待緊你咁！唔得呀！就咁話喇，你等我換一換衫就出去同你買嘢。」

我同佢講完之後就沖入房換衫準備同佢出去。

新讀者留名
個故好cute好少女

竟然比人話cute 估唔到！🙈

Lmlm
唔知點解我唔係咁接受到個setting
可能因為我有棍㗎喇 交換性別應該可以接受到

不過幾得意 留名支持

裸體既喵

多謝巴打嘅支持！ 交換性別我又無諗到喎！ 遲啲完咗呢個故再有機會作故個陣我可以向呢方面諗下~
故事開始到宜家都仲喺可能無咩特別，之後會開始進入愛情線同再科幻啲，盡量內容滿足到巴絲打們 希望大家繼續睇落去！🙏🏻

我其實幾鍾意主角撚吓貓仔
唔知點解覺得幾溫馨 仲諗住佢會變返貓仔
不過點知主角要佢做人 比著我要佢做貓 可以撚吓
期待之後發展

估唔到竟然係咁！ 我本來仲覺得讀者應該唔太想睇女主太多獨角戲，所以都寫少啲，廢事成篇嘢喵嚟喵去，驚悶親大家 不過好多謝你嘅comment !! 收到好開心

宜家出文時間都會定係每晚夜晚10點打後先出，多謝睇緊故嘅每一位。

第二十五章

啊宇視覺

我望住稀文沖咗入去間房裏面之後，

個種心跳嘅感覺一直都未停低。

諗返起啱啱同佢嘅對話好彩都無透露啲咩重要秘密，

雖然識得變做人呢個可能都算喺個大秘密，

但係我係佢面前就好想比佢知道我嘅存在，

唔想變做貓咁同佢生活落去。

我知道自己應該會有好多後果，

但我呢一刻就只係想跟隨自己嘅感覺去做，

希望有一日稀文知道咗真相之後唔好討厭我......

「行得喇！」稀文出咗黎叫我。

「哦！好。」我答佢。

我同佢行去門口望住佢著鞋個陣，

終於可以仔細望到佢成個人，

原來佢比我矮都幾多......

感覺令我好想保護佢。

「點解你咁搞笑嘅，我頭先已經留意到你變咗身之後又有衫又有鞋著，平時睇戲啲人變完身之後通常都無衫著光脱脱架！」稀文笑住咁同我講。

佢嘅笑容好溫暖，好靚......

「我個setting係咁。」我答佢。

「Setting? 咩Settiing啊？ 」稀文好疑惑咁望住我講。

弊！ 一時口快快講咗啲唔應該講嘅嘢！

「Er...... 唔係唔係，我都唔知點解架，不過貓本身都有毛好似衫咁，咁我變完身自然都會有返套衫著。」 我同佢講。

以後講嘢都係小心啲好......

「哦，好喇，我地去超市喇。」稀文講。

落到超市，我對一切事物都覺得好新奇，

我從未入過嚟呢個地方，

就好似一個人山人海嘅大貨倉咁咩都有得買。

稀文入咗去之後就去咗一邊攞咗架車，

然後我就跟住佢後面行。

有養貓成日都會覺得佢哋其實係外星人
個故幾得意，加油

第二十六章

稀文視覺

自從以前同啊晞拍拖之後我就開始無乜異性嘅朋友，

廢事啊晞唔鍾意，

諗諗下都有成6年無同其他男仔一齊相處過，

唔知點解自己個心跳得都幾快好緊張......

我推住架車入去超市個陣，

啊宇一直只喺跟住我後面嚟行，

唔知佢係咪有少少驚咗我唔敢同我一齊行......

我停低咗擰轉頭望住佢，

佢突然被我嚇一嚇，

「你係咪好驚我啊？ 」 我問佢。

「下，唔係啊。」啊宇答。

「唔係點解你唔同我一齊行要跟係我後面！」

「原來你介意我唔同你一齊行？ 對唔住啊，因為我驚你可能仲未接受到我嘅存在，所以我先同你保持少少距離令你自在啲。」

原來佢咁貼心.......

「唔係啊，我已經接受咗你，所以你唔洗刻意同我保持距離，你咁樣我反而壓力仲大。」我對佢fing住手解釋。

啊宇無應到我直接行咗嚟我身邊幫我推咗架車一齊行。

我覺得有少少開心。

我地一路行個陣都有講有笑仲拎咗唔少嘢食同日用品比佢，

突然間有個人企咗係我地架推車前面。

「Hello 稀文！好耐無見。」

係啊晞，同佢都分咗手有一個月，點解佢突然喺度出現嘅？

「Hello...... 咁都撞到你嘅......」我對啊晞講。

「我咁啱嚟呢度買嘢炸嘛，行過見到你咪過嚟同你打聲招呼，做咩啊？唔想見到我？」

其實我真係唔係幾想見到你，分咗手仲見嚟做咩...... 不過我梗係唔會咁同佢講

「唔係！只係你都唔係住呢區見到你有少少覺得突然。」我對佢講。

「無見一排，分咗手仲覺得你靚左，係呢，隔離呢位係？」啊晞望一望啊宇。

「我叫啊宇，係稀文嘅朋友。」啊宇同啊晞講仲伸咗隻手出嚟同佢握手。

隱約見到佢地握手個陣大家眉頭皺一皺唔知做咩，

不過我只係想快啲同啊宇離開唔太想繼續見到佢。

「係啊，啊宇係我朋友，我地有啲趕時間所以要走先喇，下次有機會再見喇！」我對啊晞講完之後就拉住咗啊宇埋單走人。

真係希望唔好再見到佢......

一直都話自己其實唔討厭啊晞，

始終曾經都經歷過六年嘅感情，

但係事實上成段感情付出最多個個係我，

我只係個陣太鍾意佢先繼續一齊無認清現實。

到我出嚟社會之後就開始覺得自己長大，

有啲嘢強求唔嚟，對佢嘅感情已經唔再喺當初咁。

有時候我會同貓講嘢或者對住佢做啲好funny嘅嘢佢會擰咩面唔理人，唔知係咪覺得我有病😂😂😂😂

第二十七章

啊宇視覺

同稀文喺超市入面行個陣我就留意到有個人一直喺附近跟住我地，

我望一望個個方向覺得個個人有啲似曾相識，

好似喺一個月前個個人.......稀文個男朋友。

咁啱同佢有眼神接觸個一刻我望咗佢幾秒但我選擇無理到繼續同稀文一齊行超市，

心入面唔知佢想點不過我唔識佢我亦都唔會同稀文講。

點知佢突然間出現喺我地嘅面前，

聽到佢讚稀文靚咗個刻真係火都黎！

不過我梗係無表現到出嚟，

係稀文面前我要做好啲先會令佢鍾意我。

係，我鍾意咗稀文，不過我唔諗住咁快同佢講，

我唔想我地未開始相處就比咁大壓力佢。

但啊晞嘅出現令我覺得唔簡單，

莫非佢想追返稀文？

同佢握手個陣我不自覺咁握得特別大力，佢亦都一樣。

睇嚟有啲阻滯......

到稀文拉住我走個陣都一直諗緊啱啱嘅事，

我默默地係心入面同自己講，

一定唔可以比稀文係我身邊被人搶走，

雖然佢仲未屬於我，

睇嚟我要加把勁！

第二十八章

稀文視覺

我同佢喺超市買完哂嘢就慢慢行返屋企。

「個個係你前男友？」啊宇問，

「係啊......我地一個月前已經分咗手。」

「點解分手嘅？」

「無啊，因為我地感情變淡，都叫和平分手嘅。」

啊宇之後無再講啲咩，我望一望佢，佢好似諗緊嘢咁。

返到樓下屋苑大堂個陣我地撞到張叔，

「啊妹，落街買嘢啊？ 你隔籬呢位係新男朋友？」張叔笑住問。

我尷尬咁笑一笑，

「唔係喇，張叔，佢係我朋友嚟，不過佢啱返嚟香港所以喺我屋企住住先。」 我作咗個大話同張叔解釋，

我諗呢個理由都呃得下人嘅，我望一望啊宇佢眼神視意我對於呢個講法都幾滿意。

「哦哦，係咩！人地都幾靚仔喎成個鬼仔咁！稀文好女仔嚟架，你快啲把握下機會喇！」張叔拍一拍啊宇個膊頭咁講。

「哈哈，張叔你真係識講笑，我地返上去先喇。」為免張叔又唔知講啲咩令人尷尬，我都係同啊宇快啲返上樓先。

搭lift期間我同啊宇都感覺有少少尷尬咁，我出聲舒緩下個氣氛，

「張叔成日都亂講嘢，你唔洗理佢架！」我講。

「唔係啊，佢都講得無錯，你的確係好女仔嚟。」啊宇微笑住咁講。

「你又知我係好女仔！ 我成日做壞事架bor! 」

「你養緊我個陣就知喇，你會好細心照顧我。」

我臉突然間有少少熱，

一時間諗返起當佢係貓個陣我同佢係幾咁親近。

我怕醜到粒聲無再出，直到返屋企。

lm 支持

推！！！

Lm g持

樓主呢
文呢

加油

繼續繼續

第二十九章

啊宇視覺

我讚完佢係好女仔之後就見到佢塊面紅卜卜咁，好可愛。

我都唔好意思再講啲咩，

驚佢對我反感，

不過我真心覺得佢係一個幾好嘅女仔嚟。

諗返起第一日見到佢個陣，

佢驚我流落街頭諗都唔諗就執咗我返屋企養。

怕我肚餓又會買嘢比我食，

平時又會成日同我傾計，

對我好有愛心，

而且我最鍾意係比佢抱住個種感覺，

佢身上面唔知點解永遠有陣甜甜嘅水蜜桃味......

入到屋企，佢好快咁將啱啱係超市買嘅拖鞋攞出黎比我著，好細心......

「係呢，你識唔識自己煮嘢食啊？」稀文問我。

「我唔識啊......」我唔好意思咁講。

「咁點得架，遲啲我反工唔係度你肚餓咁點算，你又應該唔識叫外賣個啲架喇。」

「Er......」我唔知點好。

「你過嚟喇，我教你煮嘢食！」稀文拉住我隻手入咗廚房。

佢拎咗條藍色嘅圍裙比我著然後幫我拉高咗個衫袖，

雖然佢好細心但好似有少少當咗我係BB咁以為我乜都唔識......

「其實我都識照顧自己架，唔洗當我小朋友咁。」我笑住同佢講。

「哈哈，我慣咗當你係貓個時照顧你，加上你一直做貓所以我以為你對於生活上有好多野唔識。」稀文講。

「唔係架！我除咗煮飯之外其他都略懂一二架！」我信心滿滿咁同佢講。

「咁犀利！好喇，首先我教你洗嘢同切嘢先......」稀文一路講我就一路好認真咁聽。

push

想啊宇多啲變返貓嘅形態

幾好睇幾正
繼續繼續

好正等你出文

好睇喎樓主 因為我都有養貓貓
期待你快d更新
不過個人想睇豆豆多d多過完全變哂人

第三十章

稀文視覺

一時間唔小心當咗佢係小朋友咁以為佢唔識照顧自己，

不過聽到佢講自己識好多嘢咁，

我真係好好奇佢個身世係點，

唔知佢幾時同會唔會肯同我講呢？

算喇，唔好諗咁多住，專心啲目前嘅嘢先！

一路教佢煮嘢食個陣佢都好認真咁聽住我講，

雖然學啲嘢唔係啲咩好專業嘅嘢，

不過佢嘅表現真係幾好，

切材料個陣都有板有眼。

教教下佢煮個陣突然間我唔小心倒瀉咗個煲入面啲滾水落自己度......

「啊！」我感覺到自己隻右手好熱好痛......

啊宇好驚慌失措咁望住我，

我即刻打開個水龍頭沖一沖隻手先感覺舒服啲但仲隱隱作痛咁......

「你有無事啊！」啊宇好擔心咁問我。

「應該無事嘅，只係比熱水淥親少少。」我皺住眉答佢。

佢無應我拉咗我隻手嚟睇，我有少少愕然。

「仲話無事！你睇水泡都起埋！你屋企有冇藥膏可以搽？」啊宇好緊張咁講。

我指一指其中一個櫃比佢，佢好快就喺入面攞咗枝藥膏出嚟。

「你比我得喇，我可以自己搽。」我同佢講。

「唔洗喇，你坐定定，我幫你。」

之後我就望住佢好細心好輕力咁幫我搽，

唔知係咪好耐都無被人關心過，

突然間出現咗個人緊張我令我有啲感動，

隻眼感覺有啲熱熱地......

啊宇搽完之後望一望我，唔知係咪比佢見到我想喊佢即刻又好緊張咁問我，

「做咩事，係咪個傷口好痛啊？你都係唔好繼續整喇，淨低個啲交比我喇！你坐係度休息下。」

「你自己一個得咩？」 我抹一抹隻眼即刻問佢。

「應該無問題嘅，你啱啱講咗一次比我聽。」佢講完就好快入返去廚房繼續整。

睇唔出佢原來係一個咁悉心嘅人。

發現大家都好想睇豆豆多啲 之後會有機會嘅

樓主
文呢

文？

手動正皮

留名
等新文

文呢

第三十一章

啊宇視覺

唉，仲話識照顧自己，

淥親手都話無事，

唔知佢係痛得濟定諗起以前同啊晞啲回憶先有啲想喊？

如果係後者我真係會有啲介意，

但我唔想知所以同佢講完我好快衝返入廚房整嘢......

搞咗一大輪，我對自己嘅煮藝都幾滿意，

有三餸一湯白飯任裝。

我將啲餸擺上碟之後就拎咗出去飯枱諗住同稀文一齊食，

點知就見到佢原來等等下喺梳化上面瞓著咗。

我慢慢咁行過去佢身邊，

痞低咗望住佢，見到佢好熟睡個樣我唔太忍心想吵醒佢，

雖然呢個時候我已經唔係第一次望住佢瞓著個個樣，

但係我第一次作為人同佢咁近距離，真係覺得佢好靚......

我個頭愈靠愈近，好想......

突然佢擘大咗眼，

我比佢嚇到即刻向返後，唔知佢有無發現我想......

「係咪煮好喇？」佢捽著眼咁講。

「哈哈，係啊，食得喇，啱諗住過嚟叫醒你。」我扮咩事都無發生。

「啱啱唔小心瞓著咗添......」佢彈起身行咗去飯枱。

「嘩！呢啲都係你自己煮？ 你係咪呃我你其實係識煮飯嘅！」佢好驚訝咁對住我講。

我覺得好開心，好認真同佢講

「因為你教得好我先識煮，你快啲坐低試下好無味！」

諗起啱先唔知點解太過衝動咁想主動錫佢，

真係好想打自己一巴，點解突然間咁無定性！

過去3年都未試過好似宜家咁.......

第三十二章

稀文視覺

啊宇煮緊飯真係出奇地好食，

睇嚟佢學野都幾快，咁我又唔太擔心之後佢唔識照顧自己喇。

食食下個陣我又好想問佢問題，

「係呢，你之前有無主人架？」我試探問。

「有啊！」啊宇答。

「咁佢地係點嘅？點解佢地唔要你？」

「佢地係一對老夫婦嚟，以前執咗我返去養，後來佢地年紀都老邁，兩個都一齊過咗身，後尾佢其他屋企人話唔養我所以我先流落街頭遇到你。」

「原來係咁，咁你宜家有無因為咁唔開心？」

「無啊，我對佢地無好深嘅感情。」

「雖然我唔知你背後點解可以變身，但你本來嘅屋企人呢？」

「我無屋企人。」

聽到啊宇咁講覺得佢應該係個由細到大都好孤獨嘅人，

雖然佢外表無表露過出嚟，但我感覺得到。

「對唔住......」我同佢講。

「唔洗對唔住，我一出世就已經無屋企人，所以都唔會覺得傷心。」

我驚之後再講錯嘢所以低頭默默咁食完餐晚飯，

啊宇驚我整親個傷口所以啲嘢食哂之後啲碗都係佢主動幫我洗埋。

等啊宇搞掂哂啲嘢出嚟，氣氛突然間靜止咗，

我同佢並排坐喺梳化上面，

我隻手唔知想點，

啊.......點解感覺咁緊張架......

第三十三章

啊宇視覺

呼......個心卜卜咁跳

呢刻同佢好尷尬咁坐埋一齊，

以前做豆豆嘅時候都從來唔會出現呢種感覺......

「不如開電視睇下？你平時食完飯唔係鍾意開電視睇？」我主動問佢。

「好啊。」佢即刻答。

好似其實佢都有少少緊張咁，

我即刻周圍係度搵個遙控器諗住開嚟睇，

但搵咗好耐先見到原來喺稀文坐住咗嘅背脊個度，

於是我無諗咁多就伸手過去諗住拎，

點知我唔小心一野揸錯左落佢Pat pat度......

呢一下仲更加尷尬了，我無諗到自己會錯手掂咗落佢度，

佢「啊！」咗一聲塊面超紅......

我即刻縮咗手同佢道歉，

「對唔住啊！對唔住啊！ 係我唔小心掂到你，我唔係特登架！」

「唔緊要......我...... 我...... 我都係沖涼先喇，你自己睇喇！」 佢講完就逃離咗現場。

唉....... 死喇！ 點解咁都揸錯！

之後稀文沖完涼就同我講咗聲佢要瞓就返咗入房無出過嚟。

啊！！！！！！！！！！內心大叫咗一聲。

稀文一定驚咗我喇。

一口氣出三篇比大家

More more 樓主
Btw patpat都好揸錯既

唔夠 磨牙

感覺成日轉視覺有啲辛苦

不停視覺交替真係感覺辛苦？

樓主可以隔兩三篇先轉視覺會好D喎

好 之後會減少返

好好睇啊 支持樓主

等樓主出文

第三十四章 放假第三日

稀文視覺

叮噹！叮噹！ ......

迷迷糊糊中好似聽到門鐘響......

我起身伸咗個懶腰，醒起琴晚因為個件事之後無理到佢自己匿埋喺房，唔知佢自己係出面點呢?

叮噹！叮噹！

門鐘又響，我拿拿林出去開門，

經過梳化個陣見到佢都被門鐘吵醒咗，個樣仲好眼瞓咁，

見到佢呢個樣唔知點解覺得佢有少少可愛。

我打開門又見到個個唔想見到嘅人，

「你做咩上嚟？ 」我問佢。

佢望一望我屋企入面見到啊宇，無應到我就入咗嚟我屋企，

「點解佢會喺你屋企瞓？」啊晞語氣不善咁問我。

「佢係外國啱返嚟無地方住喺我度住住先。」我答佢。

「以前未聽過你講過有呢個朋友嘅？點解佢唔住酒店？」

「你以前幾時得閒關心過我？ 我鍾意咪叫佢住係度，反正我都自己一個人。」我心入面有少少燥。

「你竟然比一個男仔隨便瞓你屋企？」佢質問我。

「宜家關你咩事？你又唔係我邊個，我想點咪點。」

「我無諗到你原來係咁隨便。」

「你咩意思？ 我唔明白點解我同你都已經分咗手你宜家又過嚟搵反我，你唔覺得你咁做好似over咗？ 定你其實分咗手先發現唔捨得想搵反我？」 我問啊晞。

佢表露出嚟個樣好似比我講中咗咁。

「對唔住，係我講嘢語氣重咗。」 啊晞道歉。

「咁你搵我係咩事？」我問。

「你媽媽琴晚打電話打過比我，佢叫我同你一齊去參加你啊哥個婚禮。」

點解啊媽咁多管閒事？！

「唔洗喇，我唔會去。」

「點解？唔比面你啊媽都比下面比你啊哥啊。」

「總之我就唔會去，你走喇，我覺得眼瞓仲要瞓陣。」

好想快啲趕走佢！

「咁好喇...... 我走先，但如果你回心轉意就打比我。」啊晞無啦啦拖住我隻手講。

究竟佢想點？！好奇怪。

我將佢送咗佢出門口之後，

「佢睇嚟好似仲鍾意你？」啊宇問。

「Er...... 無可能掛？ 不過我覺得佢咁樣突然有啲奇怪，都唔知佢想點，明明又係佢提出分手嘅。」我講。

「咁你仲對佢有無意思？」

「無喇！我一早放低咗佢！」

「琴晚...... 真係好對唔住，我真係唔係有心，我唔想因為咁會令你會驚咗我。」 啊宇向我道歉。

琴晚發生過嘅事喺我腦海入面閃過，

塊面突然又變得好紅，

「我...... 其實無介意啊，我都知你係唔小心，只係我琴晚覺得太怕醜所以先匿埋咗......」我答佢。

「真係？ 我保證以後都唔會再發生！」

「係啊....... 好喇我已經忘記咗lu。 」

「一唔一齊食早餐？」 我問佢。

「好啊！不過你唔好煮嘢住喇，你隻手仲未好返，都係我煮比你喇。」佢答。

出到嚟佢煮咗個簡單嘅腸仔炒蛋多士比大家食，

雖然好簡單不過味道好不錯，心情都令我慢慢咁好返。

其後放假呢幾日我地都好和諧咁一齊生活，

都係一齊睇下戲煮下嘢食咁，

同佢嘅關係都愈來愈好。

第三十五章

5日假真係過得好快，我就算幾唔想返工都唔得。

「啊宇，我聽日要返返工喇，holiday 我真係好唔捨得你啊！」我攤上梳化咁講。

「你其實返緊咩工啊？」啊宇問。

「無啊喺一間公司入面做秘書，平時都係幫下老闆手咁，做下文件嘢咁。」

「咁係咪好悶？」

「還好喇，不過人工都幾唔錯所以一直都無諗過走。」

呢幾日我同佢熟絡咗，同佢傾計都變得好自在，

有時候仲可以開下玩笑添。

「啊！ 我好掛住豆豆啊！ 你可唔可以變身啊！」我突然笑住咁同佢講。

「Er....... 唔想bor! 」啊宇笑笑口。

「點解啊！點解啊！點解啊！求下你喇！」我扮到好慘咁拉住佢隻手。

「要變都得，今晚個餐你煮比我食！」啊宇好鬼馬咁講。

「嘩！宜家識講條件添！應承你囉！快啲變快啲變！」我好期待咁望住佢。

轉眼之間，豆豆又出現返喺我面前，真係好耐無見喇！

我忍唔住一手攬住佢，好懷念佢軟林林嘅感覺。

特別佢個肉球真係好好摸！！

唔知其他有養貓嘅人會唔會都咁覺得呢？

為咗玩下佢我拎返個枝打咗入冷宮嘅貓棒出嚟撩佢玩，

係佢面前揚下揚下，但豆豆就以不屑嘅樣望住我，

玩玩下好似變咗玩自己咁😂

見佢無乜反應我又攤反上梳化同豆豆傾計。

「豆豆，你就好喇又唔洗反工，淨係瞓同食就得，我都想變做你咁啊！」

「喵~」

聽到佢喵我就諗起佢變反做貓好似係講唔到人話。

諗返起以前，我成日都會無啦啦同佢講嘢，

啊宇一定覺得我好滑稽.......

第三十六章

玩豆豆玩多咗一陣之後，我同豆豆影咗幾張自拍留念，我就叫啊宇出返嚟。

「你好鍾意豆豆咩？」 佢變完身問我。

「鍾意啊，好可愛。」

「咁我變返多啲豆豆比你睇。」

「真係？ 唔會令你唔方便咩？」

「唔會喇，我之前個幾年都係咁，其實我本來就唔應該以人身份去生活，只不過......」

「不過咩啊？ 」我問佢。

「哦，無咩。」佢答。

硬係覺得啊宇有啲咩重大秘密咁，好多嘢對佢都係未知，不過我都唔多問，等佢主動同我講。

「係呢，咁你有無諗住返工搵錢啊？反正我都知道你係人。」我問佢。

「我唔反得工......」

「點解啊？」

「因為我...... 總之我唔反得工。」

「哦...... 咁好喇，我啲錢都夠嘅，你唔洗擔心。」我同佢講。

「我知道我有好多嘢無同你講，希望你可以體諒我，有一日係時候個陣我會同你講。」啊宇好認真咁同我講，

「好，我等你有一日同我講。」

今日早少少出

唔夠啊
豆豆more please

第三十七章

第二朝。

同啊宇講完再見之後，我就去咗返工。

返到公司樓下個陣見到啊晞，

點解近排好似突然間見得咁密.......

啊晞留意到我佢好快咁迎面行過嚟，

我急急腳諗住走人，但佢行得仲快過我，

我好快就比佢截住咗。

「你做咩行咁快啊。」佢有少少喘氣咁講。

「Er...... 我就快遲到要趕住返公司。」我同佢講完之後就諗住走人，但比佢拉住咗我隻手。

「喂，你好唔想見到我？」啊唏問。

「我同你都已經分咗手，點解你仲要搵我？」

「我......」

「咩？」

「其實我......想同返你一齊。」佢望住我講。

我有少少愕然。

「原因呢？」我問佢。

「其實我當初同你分手係因為我以為對你已經無感情，但喺你都同意咗分手之後，我個心突然之間好空虛好似無咗一樣好重要嘅嘢，我一開頭都覺得可能只係自己未適應，但過咗一個月我發現原來自己仲愛緊你，我一直都睇唔到你對我嘅好，我好想珍惜你。」

「咁所以你就突然搵返我？」

「係...... 我想你比多次機會我重新再嚟過。」

「我唔知......」

呢一刻聽到佢咁講令我唔知應該點好。

「唔緊要，我可以比啲時間你，我會重新追返你。」

「吓...... 」

「得架喇，你唔洗覺得好大壓力，我今晚會過嚟接你放工同你去食晚飯。」

啊晞講完完全無比我拒絕嘅機會就走咗，

我無好氣咁返上去公司做嘢。

因為無身分證所以唔可以翻工

第三十八章

全日做嘢我都無將啊晞件事擺上心，

無諗到放工個陣佢真係喺我公司樓下等我。

「點解你會係度？」我扮傻問啊晞。

「講好咗話接你放工之後去食飯吖嘛。」

「其實我......」

「可唔可以比個機會我？只係食餐飯。」

啊晞好誠懇咁望住我，我唔知點拒絕。

「咁好喇，我想打一打個電話先。」

我同佢講完行埋一邊打咗個電話返自己屋企，

「喂？」啊宇接咗屋企個電話。

「啊宇我係稀文啊。」

「你係咪放工返嚟喇？」

「我今晚同唔到你食飯啊，啊晞佢嚟咗搵我叫我同佢食餐飯。」

電話個邊靜咗幾秒無出到聲我以為啊宇聽唔到。

「啊宇？」

「哦...... 咁好喇，唔好咁夜先返。」

聽落去佢把聲好似有啲唔開心咁。

「真係對唔住啊，你要自己食喇，你放心我食完就返。」

「嗯，好喇。」

啊宇講完就收咗線，我連再見都未講......

「點啊？行得？」啊晞過咗黎問。

「行得喇。」

佢帶我去咗以前拍拖成日食個間西餐廳，

成餐飯都只係諗起啊宇對我嘅反應，

唔知點解個心有啲塞住塞住。

「稀文，做咩唔食？ 呢啲唔係都你最鍾意食嘅嘢咩？ 」啊晞問。

「我...... 無咩胃口。」我答佢。

「不如叫個芝士蛋糕？ 你以前每次嚟都一定會叫。」

「唔洗喇，我真係無咩胃口。」

「哦...... 咁我地埋單喇。」

我出咗去等啊晞埋完單就諗住同佢講返屋企。

「搞掂，行得喇，不如我地去海濱花園行下？你記唔記得以前你成日都要我陪你去行，咁啱今日嚟呢邊我地去下？」 啊晞好期待咁講。

「其實我有少少攰想返屋企休息喇，我聽日仲要返工。」我同佢講。

「哦...... 咁我送你返屋企？唔好再拒絕我喇，你自己一個女仔都危險，好無？」啊晞有少少頹咁講。

我唔好意思再拒絕佢所以我由得佢送我返屋企。

一路嘅車程我地都突然靜咗無講嘢，

直到返到我屋企樓下。

「阿沙...... 好耐都無咁叫過你...... 個個都叫你做稀文，唯獨我以前先叫你阿沙。」啊晞講。

我低咗頭唔敢直視佢眼神。

「嗯......」我答佢。

「可能你覺得我突然咁同你講會懷疑緊我係咪對你真心，可能會諗點解提出分手個個係我想一齊返個個又係我，但係我係認真想挽回返你，我保證唔會好似以前咁對你咁冷淡，你唔洗咁快比答覆我，但你可唔可以都考慮一下？」

「好喇。」

聽到佢咁講我又唔太好意思直接拒絕佢，我自己都唔知自己想點，唯有應承住佢算。

好睇

第三十九章

返到屋企。

「啊宇我返嚟喇。」

「哦。」佢應我。

「做咩啊？你唔開心？」我問佢。

「唔係......你今晚同啊晞去咗食咩？」

「一間西餐廳呀。」

「好無食？」

「還好喇，我無咩胃口，所以唔係食咗好多嘢。」

「點解無胃口啊？」

「因為我諗緊你自己一個喺屋企會唔會好寂寞，想快啲食完之後返嚟見你。」

講完先意識到自己原來咁在意啊宇......

「好寂寞啊我，又無人陪我食飯。」啊宇扁住嘴咁答。

我望到佢呢個樣一下子笑咗出嚟，

「哈哈，你個樣咁可愛嘅，咁你有無食到嘢啊？」

「Er...... 未啊」佢坳住頭咁講。

「咁好喇，不如我去煮個烏冬一齊食？」我問佢。

「咁一齊煮？」佢問我。

我點一點頭之後就同佢一齊入咗廚房。

煮緊嘅同時我同咗啊宇分享今日發生嘅嘢，

「你唔係話已經對佢無咗感情咩？」佢聽完問我。

「係啊，但個下佢好誠懇咁我唔好意思直接當面拒絕佢。」

「咁如果佢每日都咁樣嚟搵你呢？你係咪都會唔忍心拒絕佢接受佢嘅邀請？」

「我都唔知啊......」

「咁你想幾時拒絕佢？咁樣落去唔係辦法。」啊宇講。

「我都知，但我唔識點做。」

「好簡單姐，直接搵個新男朋友咪得。」

「新男朋友？ 我連男性朋友都唔多個點短時間搵個新男朋友啊？」 我問佢。

「我咪得囉。」佢提議。

「係喎！ 點解我諗唔到嘅！不過你唔介意咩？」

「我有咩好介意啊，我身邊嘅人都係得你一個。」

聽到佢講呢句唔知點解我好開心。

「咁好喇，咁我要點做啊？」

之後啊宇就講咗個方案比我聽。

第四十章

第二日，啊晞又同我講會繼續嚟接我放工食飯。

我今次直接應承咗同佢去食晚飯但地點要喺我屋企，

佢有少少愕然不過無拒絕到。

一返到屋企門口，啊宇就主動打開門比我。

佢幫我親自換咗對拖鞋比我著，

我望一望啊晞個樣，佢即刻黑咗面，

但我扮睇唔到叫佢入嚟。

「我叫咗啊宇今晚煮定晚餐比我地食，所以今晚我地三個人一齊食，你唔介意㗎可？」我問啊晞。

「點會介意呢。」佢答。

食飯個陣大家都無人出聲，

但啊宇不停主動夾餸比我食，

「其實阿沙佢識自己夾。」啊晞突然間講出聲。

「稀文係我女朋友，我夾比佢有咩問題？」啊宇望住我講。

唔知點解啊宇講得咁自然，好似我真係佢女朋友咁，

我感覺到自己塊面又興興地......

「咩話？ 阿沙係你女朋友？幾時嘅事？」啊晞嬲嬲地問。

「我同佢前排先一齊。」啊宇答。

「阿沙，點解無聽你講過嘅？」啊晞望住我問。

我一時之間語塞咗諗唔到點駁佢，

「係我叫稀文唔好講比人聽住。」啊宇代我答。

之後啊晞無再出聲，但睇得出佢個表情寫咗個「嬲」字係上面。

大家默默地食完呢餐飯，啊宇就幫我地去咗洗碗。

「咦，你屋企隻貓去咗邊？我之前上嚟都唔見就已經想問你。」啊晞突然間問我。

「吓，我隻貓送咗比人喇，我返工有啲忙。」我隨便作咗個藉口比佢。

「但你啲貓用品仲係度嘅。」

弊，一時之間唔知點答佢好......

「Er....... Er....... Er......」

「隻貓有時都會過返嚟住，咪擺住先。」啊宇喺廚房洗完碗出嚟幫我答。

我鬆一口氣。

「原來係咁。係呢，我今晚想留係度瞓得唔得啊？」啊晞問。

「吓......」我無諗到佢會突然咁問。

「做咩啊？ 我以前都喺度過過夜喇，我唔介意瞓梳化架。」啊晞講。

我真係無諗到佢會提出呢個要求。

「無所謂，你想留低咪留低。」啊宇代我答。

我擘大咗眼望住啊宇，佢視意我唔好太驚訝。

「係啊，你想留咪留低，如果你唔介意瞓梳化嘅話。」我唯有附和啊宇。

More more
呢個位停好期待

想睇 more!

然後啊宇同稀文訓

第四十一章

啊宇視覺

等稀文入咗去廁所沖涼，得返我同啊晞係廳。

「你地真係一齊咗？」啊晞問我。

「啱啱食飯咪講咗，唔信？」我答佢。

「唔係......」

佢特登話要留低過夜就知佢其實唔信我同稀文真係一齊咗。

「咁你知唔知我諗住追返阿沙？」啊晞講。

「我知，佢乜都有同我講。」

「我只係想話比你聽我唔會咁輕易放棄阿沙。」

「係咩，但你已經好輕易咁放棄咗一次啦喎。」

佢比我點中咗佢成穴，即刻無聲出。

稀文沖完涼出嚟之後，我叫啊晞去沖先。

「你地啱啱有無傾啲咩？」稀文問我。

「無咩，不過今晚我地應該要一齊瞓，驚佢唔信我地一齊咗。」我同稀文講。

「咁...... 點算，我地一向都分開瞓。」

「無計啦，唔一齊瞓佢會懷疑。」

「咁好喇......」稀文紅住塊面講。

其實我心入面都好緊張又好期待，但好似好衰咁為咗一己之私而呃咗佢要同我一齊瞓。

夜晚夠鐘瞓個陣，我地同啊晞講咗聲早抖就入咗房。

我同佢一人坐咗一邊床，大家都好似唔敢瞓落去咁。

「其實我可以變返豆豆咁同你瞓，你會唔會自在啲？」

為咗佢唔好咁緊張，我提出咗呢個建議。

佢露出咗個開心嘅表情，但又好快變咗唔開心咁。

「做咩啊？ 你唔想？」我問佢。

「唔係啊，我只係驚會唔會委屈咗你又要你變返貓。」佢對住我講。

「點會呢，你唔係鍾意豆豆咩，叫佢陪你瞓唔好？」

「你咁講我又有少少掛住佢......」

我知佢心入面其實係想我變豆豆多啲嘅。

「不過我地傾陣計你先再變？ 我未眼瞓住。」佢提議。

「好呀。」於是我同佢就一齊一左一右攤咗上床。

「係呢，多得你今晚出嚟幫我解圍，如果唔係我都驚穿崩比佢發現。」佢對我講。

「唔洗，點解佢會叫你做阿沙嘅？」我問佢。

「我全名叫沙稀文，但識我嘅人個個都叫稀文，個陣同佢一齊佢話個個都咁叫我一啲都唔特別，所以佢話不如叫我阿沙喎。」

「咁你呢？啊宇，你個全名係咩。」

「宇。」我答佢。

「下？ 得一個字嘅名？」佢有啲驚訝咁望住我。

「係啊，我個名真係得一個字。」

諗返起細個個陣，我睇到一本書係講宇宙，

覺得宇宙好神秘，於是就幫自己改咗個名叫做「宇」。

「咁搞笑嘅......講講下突然好眼瞓添...... 我要瞓喇......」佢講完呢句就連早抖都未講就瞓咗。

我望住佢個樣，笑咗出聲，成隻豬咁。

因為應承咗佢會變返做豆豆，我就變咗身瞓喺佢隔離，佢好快不自覺地攬住咗我，而我都入咗夢鄉......

留名 好睇
成日覺得屋企D貓都識聽人話

第四十二章

聽到敲門聲，我好快就醒咗變返身，我望一望稀文佢仲瞓得好冧。

我打開門，啊晞即刻凸個頭入嚟睇，我就偏偏唔比佢睇。

驚佢吵醒稀文，我出咗嚟閂左對門問佢做咩。

「無啊，我諗住問你地一唔一齊食早餐。」

「稀文仲瞓緊唔好吵醒佢。」我同佢講。

「哦...... 咁算喇，我走先喇，我夠鐘返工。你幫我同阿沙講話我今日會繼續嚟接佢放工。」

「乜你唔覺得你喺佢男朋友面前講呢啲嘢好唔妥當架咩？」我瞇起眼望住佢。

「佢有男朋友唔代表我唔追得佢，反正你地一齊咗都可以分手。」佢有啲挑釁咁講。

「睇下點。」我都不甘示弱。

喺啊晞走咗無耐，稀文就醒咗。

「咦，佢人呢？」佢頭亂亂捽住眼個樣好可愛。

「走咗lu。」我答佢。

「點解嘅？」

「佢話趕住返工。」

「哦，咁佢仲有無同你講啲咩？」

「無。」

我先唔會比佢得逞。

「係呢，你平時公司會唔會可以早少少收工？」我問稀文。

「其實做哂啲嘢就走得，不過我慣咗平時留耐少少先走。」

「咁你今日不如早啲返嚟？」

「哦，點解嘅？ 」

「因為我想你教我整蕃茄炒蛋，我唔識。」

「咁好喇，我去刷牙先喇。」

其實蕃茄炒蛋我都識做，我只係唔想比你見到佢......

第四十三章

稀文視覺

返到公司樓下，今日終於都見唔到啊晞，

但係就收到佢送過嚟嘅玫瑰花......

成班同事一見到即刻湧哂過嚟。

「嘩，稀文邊個送花比你啊？」同事Amy問。

「係咪你個男朋友啊？」同事Jennifer問。

「咩啊，你之前個男朋友唔係分咗手咩？ 有人追緊你？」同事Venus問。

個個都係咁問...... 好頭痛......

就連上司聽到都走埋出嚟，

「嘩，邊個咁大手筆追我秘書仔。」 黃老闆講。

「各位聽我講！ 我都唔知邊個送嘅，麻煩幫我扔咗佢！」我好苦惱咁講。

「咁嘥啊？你唔要我要！」 同事Amy 講完就幫我解決咗束花。

究竟啊晞仲想搞咩！

唉，望住前面堆文件就無心機諗，快快脆做完收工好過。

5點半個陣就已經做完哂嘢，

我執嘢諗住走人，點知啲同事見我今日竟然咁早收工又走過嚟八卦。

「咦，今日做咩咁早走啊？ 平時唔係6點先走咩，約咗今日送花比你個個？」同事Amy問。

「唔係喇，趕住返屋企。」

「你唔係自己一個住咩？ 定有人係你屋企吖？」同事Amy 陰陰嘴笑問我。

「我無你咁好氣，走先喇，bye bye。 」

同佢講完我就急急腳走人廢事其他人見到我又八卦，

平時又唔見佢地咁「積極」。

搭搭下車個陣收到啊晞個電話，

「喂，阿沙，你走咗喇？」

「係啊，做咩？」

「今朝啊宇無同你講咩？」

「講啲咩？」

「我叫咗佢同你講話我會嚟接你啊嘛。」

「係咩，我唔知嘅，不過我今日有啲事要早啲返去。」

「咩事？」

「唉，其實我同你已經無可能，我已經有男朋友。」

「我覺得你地只係做緊戲。」

「做緊戲佢會同我一齊瞓咩？你琴日都見到。」

「我唔知...... 我好介意。」

「唉，不如你放手？」

「我唔想更加唔會。」佢好堅定咁同我講。

呢個時候有另一個電話打入嚟，係啊媽。

「我啊媽打比我啊，我轉頭再打返比你啊。」

收咗啊晞線我就接咗啊媽個電話。

「死女包，記唔記得聽日咩日子啊？」

「咩日子？」我問佢。

「你有無搞錯啊！ 你啊哥聽日結婚，你唔好同我講你咩都無準備喎。」

「吓，我咪講咗唔去仲點會有準備姐。」

「我唔理，你聽日好同我出現，係咁。嘟.....」

啊媽講完就收咗線，唉，點解近排咁多嘢煩。

好憎呢種男人死lur但覺得自己好一往情深

樓主 點解今日唔出既等左一日

第四十四章

返到屋企個陣就見到豆豆坐咗係門口前面，

原本低落嘅心情見到佢都變得好咗。

我抱起咗佢同佢講今日發生咗嘅事，

佢一路「喵喵」聲咁應我，

好似一路緊安慰緊我咁。

搵人講咗就覺得個心入面舒服咗好多，

於是我就叫啊宇出返嚟。

「我地去整蕃茄炒蛋？」啊宇笑住問我。

「好。」

豆豆喺一個好好嘅聆聽者。

「你今日特登叫我早啲返嚟教你整蕃茄炒蛋係咪想我避開啊晞？」我問佢。

「嗯。你有無怪我？」

「無啊，點會怪你呢，見唔到佢咪仲好，嘿嘿。」

「咁就好。」

「咁你事實識唔識整蕃茄炒蛋啊？」

「Er...... 識......」

「哦！你呃人！」我打咗佢一拳。

「投降投降！」

我地兩個一齊喺個廚房入面笑。

「咁我罰你今餐你煮比我食！」

「係既，大小姐。」

啊宇今晚煮嘅都係我最鍾意食嘅嘢，

「你全部煮哂我鍾意食嘅嘢，你自己都鍾唔鍾意㗎？」我問佢。

「你鍾意嘅嘢我咪鍾意。」啊宇答。

「咁如果我鍾意你嘅話你係咪都鍾意我？」我開玩笑咁問佢。

「係啊。」佢望住我講。

同佢有眼神接觸咗個下我個心卜卜咁跳......

「咁隨便點得架！」我講。

「一啲都唔隨便。」

聽到佢咁講，唔通啊宇真係鍾意我？

寫慢咗夜啲睇下再出，唔係嘅話就聽日晏就補返

一口氣追到live左
我都好想有隻咁痴身既貓仔 做埋男友就更好啦
樓主期待你繼續出文啊

好睇 繼續

第四十五章

「咁你聽日諗唔諗住去你啊哥個度？」啊宇問。

「我都唔知...... 我其實唔太想去，但啊媽叫我一定要去。」

「咁你去喇，最多早啲去早啲走。」

「好喇好喇......」我欲哭無淚咁望住佢。

食完飯之後我就好煩惱聽日著咩衫好，

於是我就叫啊宇幫我揀。

啊宇係衣櫃入面揀咗條灰藍色嘅蕾絲連身裙比我，

呢條裙勾起咗我同啊晞嘅回憶。

好記得呢條裙係我同啊晞慶祝四週年紀念嘅時候著過，

呢條裙亦係我出咗嚟社會之後第一條有品牌嘅裙，

但只係有機會著過一次就無再著了。

「做咩啊？你唔鍾意呢條裙？ 我再揀過比你。」啊宇講。

「唔係唔係，就呢條喇。」我講。

其實著咩都無咩所謂喇......

星期六夜晚。

我係屋企換好咗條裙，同啊宇交代聲就出發咗去婚禮現場。

場面真係好熱鬧......

「死女包！ 終於肯嚟喇咩！你快啲幫下手招呼下客人喇，我好忙要去補妝。」

啊媽講完就一枝箭走咗去，不過我無諗住理佢自己隨便就搵咗個位坐低玩下電話。

「啊女，好耐無見。」有把聲係我身邊響起。

呢個人係我老豆，講唔上討厭但都講唔上鍾意嘅一個人。

原因係咩？

係因為每次我比啊媽鬧明明唔係我錯都唔會出句聲幫我。

「嗯。」我好冷淡咁應佢。

「你去唔去見下你啊哥？」老豆講。

「唔喇，陣間佢上台就見到喇。」

「你仲好憎我地？」

「無鍾意過又點會憎呢？」

「唉，其實啊媽都係身不由己嘅，佢細個就生活係重男輕女嘅環境底下，所以佢就自認為要咁樣教導下一代。」

「係咩？ 即係佢個代所承受嘅就要由我去再承受返？乜原來我生出嚟就係比人針對比人鬧比人打？」我無奈咁同佢講。

「唔係咁架，其實你啊媽都錫你架。」

「得喇，唔洗再講，我想自己一個人靜下。」

老豆嘆氣咗一聲就走咗。

第四十六章

等下等下，啲人都開始入席，場面燈光亦都調暗咗。

我身邊突然之間坐落嚟咗一個人，我擰個頭過去望一望，

啊晞？！

「呢條裙係你四週年個陣著個條？」啊晞問。

「點解你會係度？」我避開咗佢個問題。

「你啊媽叫我出席。」

「乜你無同佢解釋我地唔再係情侶關係咩？」

「有啊，不過佢想我同返你一齊。」

「無可能。」

「你未試又知無可能？」

「有可能嘅話我地本來就唔會分手喇。」

啊晞之後無出聲，我望一望佢個樣好似有啲受傷咁，不過我無理到佢。

呢個時候，一對新人隨住音樂進場，

所有人同一齊拍手歡迎佢地，

而我就留意下現場情況，諗住上乳豬個陣就搵個機會走人。

係新人講完出場感言之後我突然比啊媽叫咗上台，

眾人嘅焦點同目光即刻轉移咗落我身上，

我完全唔知上唔上好個陣，身邊嘅啊晞一野拖住咗我隻手拉我上台。

前面嘅燈光真係好殘眼......

「稀文，今日你啊哥結婚不如你講幾句？」啊媽同我講。

「Er...... 」我唔知應該講咩好。

啊媽即刻啤住我，示意我點都講啲嘢。

「咁我就祝啊哥早生貴子，幸福快樂。」我唔情願咁拎起咗個咪講。

我一向都唔擅長面對呢啲場面。

「哈哈，好啊好啊，咁我都希望你同啊晞都可以早啲結婚。」 啊哥對住咪講。

下面嘅賓客即刻拍哂手。

「我同啊晞其實已經分咗手，希望大家唔好誤會。」

拍緊手嘅人聽到我講呢一句都停哂手靜咗，場面一度尷尬。

「稀文，咪亂講嘢，大家都知你開緊玩笑，哈哈。」啊媽笑住同大家講。

究竟啊媽想點？

第四十七章

呢個時候，身邊嘅啊晞突然係我面前跪低咗，佢係袋入面拎咗個盒仔出嚟。

啊晞想求婚？！

「阿沙，呢六年嚟好多謝你對我嘅關愛，係我心目中你係一係好好嘅女朋友，之前係我做錯咗失去咗你，但宜家嘅我好想把握返機會去追返你同返你一齊，我未來嘅餘生都只想同你生活，你願唔願意嫁比我？」

啊晞打開咗個盒，入面有隻10卡嘅鑽石戎指喺入面。

台下面嘅人再一次起哄，有唔少嘅人大叫「應承佢！應承佢！」

如果係以前嘅我聽到呢一番說話一定會喊哂口之後諗都唔諗應承佢，

但呢刻嘅我只係覺得好難堪，

睇得出佢地一早就夾埋咗。

「好對唔住，我唔可以接受。」呢一句一出成場變為死寂。

「死女包！有無搞錯！十卡鑽石都唔要？」

我冷笑咗一聲，

「我唔係咁貪錢嘅人。」我對住啊媽講。

「咩意思？ 你話我貪錢？」

「係。」

「作死你？！你好快啲接受啊晞。」

「我同佢已經分咗手，係無關係嘅人了。」

我講完就諗住落台走人，點知比啊媽一野拉住咗我隻手，我想甩開佢隻手但佢揸得我好大力。

「啊媽，放手！」我好嬲咁同佢講。

「我唔放！你接受啊晞先！」啊媽咄咄逼人咁講。

「我係唔會接受，你死咗條心佢。」

電光火石之間，面上突然一陣灼痛，

我用隻手暗住塊面，眼淚不自覺地流咗出嚟......

「你打我？」我喊住問啊媽。

「係啊，點呀？都唔係第一次，點解有個人對你好你唔識知足？」

「咩人對我好對我差我一直都知，我嘅人生唔想再比你操控住！」

之後我大大fing開佢隻手，喊住沖出咗個會場。

我真係覺得自己好無面.....我跌坐咗係地面喊。

啊晞係入面追咗出嚟，佢見我就一野攬住咗我同我講對唔住，

「我求下你放棄我喇！」我推開佢喊住咁講。

「點解一次機會都唔比我？」啊晞問。

「因為我一早已經唔愛你喇！係你無啦啦突然間出現返！我覺得你令到我好困擾，你唔好再煩住我喇！」

我講完之後就沖返屋企，而啊晞亦都無再追過嚟。

個老母仲衰格過前男友

屌你老母咩人地唔鐘意就放手啦死纏爛打，咁撚鐘意人當初講咩分手呀

啱 仲要諗住用群眾壓力迫婚 最撚憎 累到主角咁瘀

睇到好嬲 個老母真係死左佢算

等緊下一章

新讀者留名

仆街老母

樓主可唔可以寫死老母啊

半個鐘追完，應承我唔
好爛尾

我也想

仆街live咗添
支持

我會盡量盡量

喺阿哥婚禮諗到求婚都算奇葩

LM

live左個故好好睇,以前都養過貓真係好嗲好得意
主角啊媽好賤

第四十八章

一打開門個陣我又見到豆豆坐係度，

但唔知佢係咪見到我喊到隻眼腫哂，

佢變返做啊宇。

「做咩事啊？ 點解你喊嘅？」啊宇好擔心咁問我。

「無事......」我同佢講。

但佢捉實咗我個膊頭叫我話比佢聽，

於是我將今晚所受嘅委屈係佢面前爆發咗出嚟。

「點解無一個人真正咁錫我當我係屋企人！ 啊媽仲要當住咁多人面刮咗我一巴，我真係無面見人喇......個個啊晞又無啦啦向我求婚，我明明都已經唔鍾意佢！ 點解仲要係人地面前令我難堪！ 點解無人真心鍾意我......」

我一路喊一路講，而佢默默咁幫我抹眼淚。

「我鍾意你。」啊宇係我喊緊個陣同我講。

我好愕然，「你話咩話？」我問佢。

「我話我鍾意你。」佢講。

我個心又跳得好快，唔識反應。

「你講真？」

「係啊，我真心鍾意你。」

我塊面一定又紅哂......

「係邊隻鍾意？」我問清楚佢。

「男女之間個種。」佢好認真咁答我。

「點解嘅......」

「你想知？」

我點一點頭。

「其實由我第一次喺酒吧出面見到你個陣就已經鍾意咗你，我個陣係出面望住你一個人飲酒，覺得你好靚好特別，所以好想親近你，於是我抱住一個嘗試嘅心態去睇下你會唔會收養我。點知，你好快諗都唔諗就抱咗我反屋企養，而且仲好細心咁照顧我。後來，我發現你更加係一個好善良體貼嘅女仔，令我更加肯定我對你嘅感情。」

我無諗到原來佢一早已經鍾意咗我......

「本來我唔諗住咁早話比你聽，因為唔想你同我一齊覺得好大壓力，但宜家我好想話比你聽我比任何人都緊張你同埋真心對你。」

唔知點解我聽完佢講一啲反感同壓力都無，反而心入面仲有啲開心。

「我好開心你同我講，比我知有人真心在意我。」我微笑住同佢講。

「真係？如果你覺得困擾嘅話一定要同我講。」

「嗯，真架。不如你比少少時間我，我之後再比個答覆你？」

「如果你唔想其實可以唔洗比答覆我，因為我只係想對你表達我對你嘅心意。」

「我會比答覆你。」

「好啦，我等你。」

係收到啊宇嘅心意之後，之前嘅不快一掃而空，

心入面只係諗緊自己對啊宇又係點樣嘅感情......

劇情突然進展得好快

第四十九章

瞓咗一覺之後，身心都充滿反力量。

一出房門就聞到好香嘅炒蛋味，

「你醒喇？ 快啲過嚟食早餐。」啊宇講。

「咁好煮早餐比我食。」

「我唔表現好啲點令你鍾意我。」

聽到佢咁講令我諗起佢琴晚對我表白個陣講嘅嘢。

「琴日我係咪喊得好樣衰啊？」我問佢。

「唔係啊，仲係咁靚女。」

「咁口花花嘅突然間。」但我心入面好開心。

「咩叫口花花？」啊宇不解問。

「無野喇！我去刷牙先！」我同佢講。

不得不讚啊宇煮嘢愈嚟愈好食，

如果一直食到佢煮嘅嘢就好喇......

食完野之後啊宇提議開套戲一齊睇下，

反正放假都無咩做我就叫佢去搵，

佢開咗個套「鐵達尼號」嘅經典戲。

「你未睇過呢套戲咩？」 我問佢。

「未啊，做咩？」佢答。

「呢套戲咁出名都未睇過？！」我驚訝咁問佢。

「未啊......我好少睇戲。」

「咁好喇，我地宜家一齊睇。」

雖然呢套戲已經睇過好幾次同都幾舊，但係就算再翻睇都唔會覺得悶。

歷時三個幾鐘嘅戲，轉下眼就過咗。

「套戲好好睇。」啊宇對我講。

「我都覺，一直都覺得佢地好慘，明明佢地啱啱先識同愛對方，但係咁短嘅時間入面佢地就要經歷生離死別。」我講。

「世界就係有咁多無奈嘅情況。」

「你以前有無拍過拖？」

「你覺得呢？」

「應該有掛......」我有少少失落咁講。

「無啊，你係我第一個鍾意嘅人。」

「點解嘅？之前無遇過其他女仔咩？」

「無啊，我以前生活嘅地方識嘅都係男人多。」

「我真係好好奇你以前嘅生活。」

「可能你將來有一日會知。」

關於啊宇嘅嘢永遠都咁神秘。

「咁如果你遇到一個你好鍾意嘅女仔你會唔會都會為咗佢而不惜一切咁救佢？ 」我問佢。

「我會。」

我個心又再卜卜咁跳......

無數次對住佢都有同樣嘅反應，呢一刻我知道自己其實已經鍾意咗啊宇......

我決定今晚就比答覆佢。

第五十章

叮噹......叮噹......

門鐘響咗，我係梳化起身去咗開門，

「阿沙，好對唔住......」啊晞情深咁望住我。

「你仲嚟做咩？琴晚我唔係已經講得好清楚？」我無視佢個眼神。

「我地真係無彎轉？」

「由你同我講分手個刻就已經無，點解你當初唔肯投入多啲？如果唔係都唔會變到今日咁......」

「你真係鍾意佢？」啊晞指住啊宇。

「係，我百分之百鍾意佢。」

「我都係唔信，你地都唔似係情侶！」

「好！我證明比你睇。」

我行過去梳化，捧起啊宇個頭對住佢個嘴慢慢咁錫咗落去，錫個一刻啊宇擘大眼望住咗我雙眼。

我係佢個嘴上面停留咗3秒，

「你宜家信未？啊宇係我嘅男朋友啦，我好希望你唔好再打擾我，我地已成過去，我都已經放低咗，唔好讓大家都咁難堪，我亦都唔想因為咁而討厭你。」 我對住企係門口嘅啊晞講。

啊晞一面失落，

「我明白喇，我會消失，希望你可以幸福。」

佢講完就閂門走咗，留低尷尬嘅我地......

「我......我.......其實我......」

原來表白嘅説話咁難講出口。

「我明白，啱先都係劇情所需，我唔會介意啊。」啊宇對我講。

聽到佢咁講我就知佢以為我係因為要做戲比啊晞睇先錫佢，

「唔係啊！其實我......我......都鍾意你。」最後個幾隻字我特別講到好細聲，

「咩話？」啊宇好似聽唔到。

「我話其實我都鍾意你......」我對住佢講。

我望到佢嘅表情露出咗喜悅。

「你講真架？你唔洗再諗多一陣？好似太快......」

「我講真架，其實我成日對住你個心都會卜卜咁跳，但我一直都無真正意識自己對你係咩感情，啱啱你講會為對方不惜一切嘅時候我又重現呢種感覺，我就知道原來自己都鍾意咗你......」

啊宇起身一野攬住咗我，我比佢嚇親但好快面上掛住好甜蜜嘅笑容。

「咁你今次真唔真係做我男朋友啊？」我問佢。

「嗯嗯！」

於是我地就正式以男女朋友嘅關係一齊同居。

jeng

樓主加速

文啊

好好睇

Push push

Live 咗
加油

Lmlm

Push

點解仲未有既

今日會早啲出 近排成日覺得自己寫得唔好，所以改嚟改去，希望大家唔好介意我出慢咗

第五十一章

我同佢雖然一齊咗但我地一直都無做啲咩越軌嘅嘢，

因為佢話想一齊耐啲個陣先未遲，

我對於佢嘅諗法都認同所以我地兩個都仲分開咁瞓，

雖然覺得佢仲瞓係張梳化度有啲慘，有叫過佢一齊入黎瞓，但佢都拒絕咗。

不過我同佢一齊生活真係多咗好多樂趣，

平時放假都會係屋企一齊睇下戲、煮下飯、傾下心事咁，

鍾意嘅時候又可以叫佢變返豆豆比我睇。

我想做啲乜嘢啊宇都會就住我，

宜家佢因為成日喺屋企所以煮餸都叻咗，

好多時都係佢煮多過我煮，我地過住啲好簡單嘅生活。

有一晚臨瞓前，我係廳到同啊宇傾計，

「我其實真係無諗過會同隻貓可以拍到拖。」

「我都無諗過原來我都可以有女朋友。」啊宇笑住同我講。

「車~~~你行出街一定大把女仔鍾意你啦！」

「邊到係啊。」

「點會唔係！ 你咁靚仔......」我扁住嘴同佢講。

「可能會喇，不過我都出唔到街，所以除咗你都無人會鍾意我喇。」

「我真係覺得好好彩係我執你反嚟，如果唔係我都應該唔會同到你一齊，我覺得自己好似拍緊一套科幻愛情片咁。」

「咁又係嘅，我諗普通人都無乜可能經歷到。」

「不過呢，點解你一直都唔可以出街？ 有時我都會想你可以陪我出去行下街，去戲院睇下戲，或者可以去做下其他活動......我明明仲記得第一日識你個陣你仲同我落過超市嘅。」

「個次係因為出街嘅時間唔長而且唔遠，但其實我......」

啊宇好似有好多嘢想講但又講唔出口。

「唔怕架，你講咩我都會接受到，我真係好想知。」我一面期待咁望住佢。

「如果......我話如果我唔係地球嘅人你會唔會信？」

「吓，咩叫唔係地球嘅人。」

我有少少嚇親。

「無野喇都係，我只係假設性問下。」啊宇講。

但我知道佢係講真。

「咁...... 個邊係點嘅？」

「個邊無呢度咁靚，但係科技更加發達。」

「咁關無得出街咩事啊？」

「我唔知點講，我覺得都係未係時候講出嚟。」

「咁好喇，咁你不如講你細個個陣啲嘢比我聽？我一路都唔知。」

第五十二章

啊宇視覺

我向稀文回憶起以前嘅嘢......

「二十五年前，我一出世嘅時候就已經無咗父母，

於是接生嘅醫院將我送咗佢一間孤兒院入面長大，

你問我有無唔開心，我又覺得無乜嘢，

或者正正因為無見過佢地所以我先無乜感覺，

只係有時候我會覺得個人比較寂寞，

不過孤兒院入面嘅人都好好，起碼我都感受過快樂。

孤兒院入面嘅兒童雖然唔多，

但係都會提供到高級教育比我地，

我就同普通嘅學生一樣可以上堂學習。

不過唯一唔同嘅係我地唔會有名，

只會以號碼嚟稱呼大家，而我當時嘅號碼係5號，

因為孤兒院有個規定係到我地成人嘅時候就可以自行改自己個名，

所以我就改作自己個名做「宇」。

18歲之後，我就已經無得再住孤兒院，

之後就好似你地咁要出嚟工作。」

有好多嘢我都省略咗無同稀文講，

因為我知道一旦我講咗，稀文應該會憎恨我，

而我可能會失去佢......

「嘩，原來真係有第二個星球係有人類存在...... 咁你仲會唔會反去個一邊架？」稀文問。

「我唔會反去了。」我講。

「點解嘅？ 個度唔係先係你真正嘅屋企咩？」

「係嘅，不過我都已經無屋企人，所以都無咩所謂喇，」

「咁宜家我咪係你唯一嘅屋企人......」稀文怕醜咁講。

「哈哈，係啊。」

我望住咗佢嘅雙眼，雙眼入面反映咗我，

真係好希望我可以一直喺你嘅身邊。

我地兩個望下望下個距離愈來愈近，

近到一發不可收拾，

呢一晚係一個好甜蜜嘅晚上......

第五十三章

「弊啦！弊啦！我返工遲到喇！」

迷迷糊糊咁聽到隔離嘅稀文係度大叫，

接住係比人大大力咁搖醒咗我。

「宜家幾點啊？」我問佢。

「九點喇！ 我返工遲到喇！」佢好心急咁講。

「不如你今日請一日假？我諗你都攰。」我攬住佢問。

佢塊面又紅哂，一怕醜就咁易面紅。

「咁我請病假？」佢問我。

「嗯，你快啲去打個電話。」

「好啦咁，我去打個電話先。」

稀文講完就出咗去廳打電話，

而我攤返上床諗返起琴日同稀文嘅對話。

心入面一邊好開心可以同到稀文呢個咁好嘅女仔一齊，

而另一邊隱隱覺得有啲不安，好似將會有啲唔好嘅事發生咁，

但好快呢種感覺就一閃即逝被現實中嘅甜密蓋過咗。

嘭嘭......嘭嘭......嘭嘭.......

一股強而有力嘅腳步聲係廳個度傳入嚟，

稀文怒沖沖咁返入嚟房，

「哼！ 你琴晚蝦我！ 罰你全日變返豆豆比我睇！」稀文扁住嘴同我講。

「係既係既，我陣間變，你快啲上返嚟先喇。」

轉個頭佢又好聽話咁上返黎張床。

「好眼瞓呀......」稀文打住喊露咁講。

「瞓多陣喇，陣間煮早餐比你食。」我對佢講。

「你記住變豆豆比我睇啊。」佢講完之後一秒就瞓咗。

我望住佢失笑咗一聲，睇嚟琴晚太折騰佢......

唔知情節會唔會太過快

可唔可以比啲comment我

好驚會Bad Ending

怕加甜會破壞咗個故事感覺
所以都係輕輕帶過

第五十四章

我陪佢瞓多咗一陣之後就起咗身去煮個早餐，

望住雪櫃入面啲嘢都所剩無幾，

睇嚟陣間要提一提稀文要去超市買一買嘢。

我隨便整咗個好簡單嘅三文治之後，

就入去房叫醒稀文食嘢。

「起身喇稀文。」我拍一拍佢。

唔郁......

「稀文起身喇！」我今次大聲少少咁叫佢。

都係唔郁......

於是我大力少少拉佢起身搓佢塊面，佢即刻醒咗，

「我仲好眼瞓啊......」

「你再瞓今晚就會瞓唔著喇，我煮咗早餐喇。」

「好啦好啦，你錫啖我先喇。」

我好快係佢嘴上面錫咗一啖，佢就乖乖地起咗身洗面刷牙。

稀文其實內心都仲係一個細路女要人錫，

只係因為屋企所以不得不堅強，

我只係希望可以陪得你耐啲就好了......

「搞掂喇我！ 你仲坐係張床度嘅。」稀文問。

「係喇，一齊出去食早餐喇。」

食緊早餐嘅時候我同稀文講可能今日佢要出一出去超市買餸，因為雪櫃無哂嘢可以煮，點知......

「你要我買都得，不過要你陪我。」

我有少少為難，好似出街唔係太好。

「你都知我唔出得街架。」我同佢講。

「一陣炸嘛，超市又咁近，我地好快買完快啲返嚟，你陪我喇，好唔好？之前你都試過喇~~」佢一路講一路拉住我隻手。

唉，真係無佢乎，女孩子總是任性。

「好喇，咁我地陣間落去快啲買完快啲返上嚟。」

「好嘢！」佢對住我伸一伸脷。

第五十五章

食完早餐我地就換好衫準備去超市，

落到去大堂個陣見到好耐都未見過嘅張叔，

「咦，啊妹，好耐都未見過你個外國朋友喎，我仲以為佢已經搬走咗添。」張叔問。

「係啊，我比較少落街。」我答張叔。

「點啊，你地一齊咗未？」

「一齊咗喇......」稀文怕怕醜醜咁答張叔。

「咁咪好囉！唔阻你地喇，你地快啲去買嘢喇。」

於是我同稀文就急急腳咁去超市買野。

而保安處呢一個時候，嚟咗一個不速之客，

「你好，我係Care Animal協會嘅人嚟，我係嚟沙小姐12B個單位去幫佢隻貓做檢查㗎，呢個係循例工作嚟，唔知方唔方便我上一上去？」一名著住Care Animal t-shirt嘅人講。

「哦，沙小姐佢啱啱出咗去唔係單位，你介唔介意係大堂度坐一陣？我諗佢應該好快就會返嚟。」張叔問佢。

「好啊，無問題，我坐喺度等。」個個人講。

我同稀文喺超市入面買咗好多嘢，

特別係啲零食......

「你買咁多零食唔健康呀。」我同稀文講。

「我又唔係一次過食哂，唔怕喇。」

究竟係咪每一個女仔都係咁嘅？

「小心變肥豬啊你。」我笑佢。

「你就肥豬！」佢打咗我一拳。

「好喇好喇，快啲返去喇。」

返到去大堂個陣張叔截住咗我地，

「喂，有人話佢係Care Animal嘅人搵你地，佢坐咗係個邊。」

「Care Animal? 」我同稀文一齊望向梳化個邊的確坐住咗一個人。

正當我思考緊一啲嘢個陣，稀文已經行咗去個個人前面，而我選擇留係原地無郁。

「你係邊個啊？你搵我？」稀文問個個人。

「沙小姐你好，我係CareAnimal協會嘅人，我嚟喺幫你隻貓做檢查，我係透過你之前間獸醫店得到你隻貓嘅資料架。」個個人講。

「點稱呼你？」稀文問。

「叫我劉職員就得喇，咁我地宜家去睇隻貓？」

「劉職員，隻貓我已經送咗比人喇，佢唔係度。」稀文講咗個大話。

「但係先前晶片顯示你隻貓仲係你間屋入面嘅。」

「我諗你搞錯咗喇，我真係無養貓喇。」

「咁好喇，既然沙小姐你都講到隻貓唔係度，咁我就先喇，打擾到你唔好意思。」

個個人講完就向住門口走，點知佢經過我個度嘅時候望一望我，佢臂大咗雙眼咁望住我，我好快咁避開咗佢嘅眼神上前拉走稀文返上樓。

呢一刻，我知道唔好嘅嘢即將會發生，心入面嘅恐懼漸漸湧起......

偷偷地更多兩章先

唔通協會嘅人係啊宇果個星球嘅人

唔會太快呀
Btw agger唔好加咁多甜 會破壞左個種夢幻

多謝你

我記得好似就黎有套韓劇
都係用呢個setting
女主角叫Shin Yeun??

ps:冇睇晒其他頁數可能已經有人講咗

補埋條link

係喎！竟然，姐係佢隻貓都係識變人？

利申: 一向無留意韓劇

個故好似一套韓劇

過來吧？

推下先

唔緊要啦，樓主好比心機寫 , 相信佢無留意only, 加油好睇呀 and 加速plz

第五十六章

稀文視覺

「啊！你拉到我好痛啊。」我同啊宇講。

「對唔住，你有無事啊？」啊宇講。

「做咩你突然間咁嘅？係咪有咩事？」

「無事啊，我一時之間用錯力。」

「哦，咁好喇，不過咁奇怪嘅無啦啦有啲咩Care Animal嘅人嚟話要睇貓，乜宜家有啲咁嘅服務？」

啊宇無應到我，我望一望佢好似諗緊唔知咩。

返到屋企之後，我就即刻將啱啱喺超市買嘅嘢拎返出嚟擺，而啊宇唔知走咗去邊，我無乜留意到佢。

「啊宇，你可唔可以幫我擺少少嘢啊，我唔夠高啊。」我想將啲麵食擺上個櫃度。

但等咗一陣都無人回應我，於是我行出去搵下佢，

廳，無人。

房，都無人。

唔通去咗廁所？ 都唔係喎。

究竟去咗邊到？

「喵~」 一聲無力嘅喵聲响廳度響起，

我先至發現啊宇變返豆豆入咗去個間三角貓屋入面趴咗喺度。

「啊宇，你咁快變返豆豆喇？ 我想你幫一幫我啊，不如你變返啊宇先？」

豆豆擰歪咗塊面無比任何回應我。

究竟佢做咩事？ 出完街之後就咁嘅，唔通係我逼佢出街令佢唔開心？

「啊宇，對唔住啊，係咪因為我逼你出街所以你先唔開心？我以後都唔會再咁做架喇，你理下我好無？」

但豆豆郁都唔郁瞓咗係度。

唉，咁唯有自己擔張凳擺上去喇。

我今次好小心咁擺好哂啲嘢無失足跌落嚟，

我走去同啊宇講但佢都係無動於衷。

啊！ 突然間咁頭痕嘅，點㝽返佢好......

其後，我用咗好多方法豆豆都係唔理我，

我唯有比佢自己靜下，佢應該好快就會理返我嘅。

但係，直到我地夠鐘食飯嘅時候佢都對我視而不見，

我係度諗我真係做到咁錯，錯到啊宇唔想理我？

「啊宇，我煮好飯喇，你過嚟食喇。」

靜......

「喂呀，你唔理我都要食飯架。」

靜......

「你做咩事啊，點解突然間咁樣對我？不如你直接啲話比我聽發生咩事，就算係我錯我都知錯咩。」

靜......

唉，都係唔理我，咁我唯有自己食飯，但食咗幾啖飯之後又無乜胃口。

我倒哂啱煮完啲嘢落垃圾桶，洗完啲碗就走咗入房，

無諗到琴日熱情完今日兩個人就突然之間變到咁。

諗下諗下就唔覺意瞓著咗......

多謝一路支持我嘅讀者們，我唔否認個setting同個套韓劇真係的確幾似，無人話我聽真係無諗過咁啱得咁喬，都好多謝有人同我講，但我個故事內容一定係原汁原味 希望各位繼續支持，而且我自己都開始寫緊第二個故，不過會等呢邊完哂先會出，希望之後啲故事內容唔會令大家失望喇

嗚嗚 唔好bad end啊

第五十七章

鬧鐘吵醒咗我，我摸一摸身邊嘅位置係空嘅，

心入面都好似有啲嘢突然間空咗咁，

但我仲有啲期待可能一出到去會好似平時咁見到啊宇煮早餐比我食，

點知都係我諗多咗，

同佢講咗句「再見」之後我就帶住失落嘅心情去開展我呢一日。

返工全日，成個人好似變咗個空殼咁，

做啲咩都提唔起勁，

就連一啲好簡單嘅文件嘢都錯漏百出，仲比老闆話。

心入面嘅負面情緒就愈來愈多，

周邊啲同事見到我咁樣都問我係咪唔舒服，

我感覺我個人狀態好似真係唔太適合繼續返工，

我啲同事就幫我攞多咗日假。

我拖住沉重嘅身子返到屋企，

「啊宇，我返嚟喇。」

又係一啲回應都無.....

我望一望貓屋入面，佢唔係度。

我再搵，全屋入面都唔見佢，

意識到一樣嘢，

啊宇走咗？！有咩可能？！

但好快我就冷靜返，諗一下啊宇佢究竟會去咗邊度。

如果佢要走嘅話應該會離開呢棟大廈，

於是我落去搵張叔睇下佢有無見過啊宇。

「張叔，我想問下你有無見過我男朋友啊？ 同我一齊住個個。」

「我全日坐咗喺度都無見過你男朋友喎，做咩事啊？」

「佢唔見咗。」

「會唔會只係佢咁啱出咗去垃圾房扔垃圾你見唔到？」

「可能喇，唔該哂你張叔。」

但我知道唔係，

扔垃圾去垃圾房嘅距離最多只係用30秒鐘嘅時間，

由我一出lift到返屋企搵佢嘅時間都已經過哂。

於是我又再回憶起琴日發生嘅種種事情......

印象中好似我地由超市返到黎屋企個陣啊宇個反應就怪怪地......

啊！唔通可能係掛Care Animal個個人嘅事？

我打開咗部電腦上網去check下呢一個協會嘅事，

「無該資料顯示存在......」係假嘅？

咁呢個人係點知我有養到貓仲知道我住嘅地方㗎？

我對於呢一切都好不知所措，

完全對啊宇嘅嘢毫無頭緒。

我感覺好無助忍唔住痞左係地下喊......

點解會突然間唔見咗人......

第五十八章

啊宇視覺

爾諾星

我跪咗喺一個好雪白嘅大堂入面，正前方坐住咗個慈祥嘅老人，

「主管，宇犯咗”探視地球計劃”中嘅第一條”向地球人展示人類形態” ，所以我強制中止咗佢嘅任務將佢帶咗返嚟。」個個上次自稱劉職員嘅人講。

「係咪有咁嘅事？」老人問。

「係。」我望住佢答。

「原因係咩？」老人又問。

「我愛上咗一個女仔。」

「主管，咁佢又犯多一條法例”與人類產生感情”，睇嚟佢唔可以再繼續留喺度，你想我點處置佢？」劉職員講。

「咪住，件事我嚟決定，你出一出返去先，我想同啊宇單獨傾一傾。」老人同劉職員講。

劉職員轉身走之前恥笑咗我一聲，但我無理到佢。

「啊宇，你呢個係好唔明智嘅決定。」老人問我。

「我一直知道後果，只係我無諗到呢一日嚟得咁快。」我答。

「就算唔係呢一刻，13年後你都唔會再喺地球出現，何必開始一啲毫無結果嘅關係。」

「你都知道我一出世無家人，而佢比到家人一樣嘅愛我。」

「個女仔知唔知爾諾嘅一切？」

「佢唔知道。」

「唉，我唔想就咁埋沒咗你呢一個人才。」老人惋惜咁講。

「你要點處置我隨你，我預咗。」

「你比我考慮一下，你呢一個星期會去靜思室禁足先，我到時再搵你。」

「點解唔即刻處置我？」

「乜你唔想去見返個女仔咩？」

「咩意思？」我愕然咁望住老人。

「字面意思，我會叫人帶你去靜思房。」

老人講完就返咗入去，而我就比出面嘅人帶咗去靜思室。

雖然叫靜思室，感覺應該係一間空白嘅房，但其實同一個普通嘅屋企差唔多，只係比較簡陋。

而我就喺呢一間房入面逗留咗一個星期。

第五十九章

一個星期後。

我正係梳化睇緊書時，靜思室嘅門打開咗，老人入咗黎。

「呢一個星期過得好嗎？」老人問。

「還好。」我答。

「對個女仔點？」

「我好掛住佢。」

「我可以比個機會你返去，但係你有代價。」

「咩代價？」

「你唔可以再留係爾諾，要變為真真正正一隻貓係地球生存，當然壽命亦只可以同貓一樣得十三年，點睇？」

「我無得再變返人？」

「係。」

「如果我唔咁做係咪就代表我以後無得返去地球？」

「照理論上就係，不過我覺得你變做貓就好可惜。」

「咩意思？」

「我可以比你選擇另一個條件，你要留係爾諾一年教我個孫女，佢細你3年，佢話都想加入呢個團隊去地球做任務，講真我唔想孫女走去地球，不過佢求咗我好耐。」

「點解要係我？」

「因為你係呢個團隊入面以向係最好成績嘅人，我相信你可以教好佢，而且呢一年如果你教得好佢，你可以以人嘅身份喺地球生活。」

「只要留一年我就可以返去地球？」

「係，呢個條件係咪好好多？ 」

「係，我接受呢個條件。」

「非常之好，雖然只係留你一年係度好可惜，事實你真係一個好好嘅人才，不過你由入行我就一直睇住你，我寧願你搵到你真正鍾意嘅嘢。」

「多謝你，艾文。」

「到你教好我個孫女先未遲喇，陣間會有人帶你返地球。」

「唔係要留一年？」

「比你同個女仔講清楚，時間只限十分鐘。」

「好。」

留名

Lmlm推推推

加速加速

第六十章

地球

我坐咗係稀文屋企梳化上面，等緊佢放工返嚟，

呢一個星期真係有種度日如年嘅感覺，

但返嚟一陣下一次見面就係一年之後。

開門聲響起，我企咗起身，佢望落去好似瘦咗......

「稀文。」我叫佢。

佢慢慢擰轉頭望到我，佢個樣憔悴咗好多，

心入面隱隱作痛。

「點解你宜家先返嚟？！」稀文喊住咁問我。

「對唔住，我有説不出嘅原因，但係呢一個星期我好掛住你。」

稀文係門口跑咗過嚟攬住我，

「嗚......衰人！你知唔知呢個星期我幾傷心！我日日都諗緊你會去咗邊，你會唔會已經唔要我扔低咗我一個人....嗚......」

「我知道我知道。」我撫摸住佢嘅背脊安慰佢。

「稀文你聽我講，我得返嘅時間已經唔多，幾分鐘之後我就要走。」

「咩話？你又要走？你要走去邊？」稀文放開咗我。

「詳細嘅嘢我無太多時間解釋，但係我今次一走就要一年。」

「一年？！究竟你要去邊？」

「我比我星球嘅人發現咗我同你一齊咗，但係佢比我可以返嚟同你一齊不過要一年後，你願唔願意等我？ 到時我唔會再返去個個星球，係地球同你一直一齊，我之後會再同你解釋所有嘅一切。」

「好，我會等你。」

「真係？」我喜出望外。

「係，我會等你一年，下一次你一定要好好返嚟㝽返我，彌補呢一個星期！」 佢扮嬲咁講。

「好，你一定要等我。」我望一望個鐘，無時間了。

「我夠鐘要走喇，你要好好照顧自己啊。」我同佢講。

「嗚......我會好掛住你......」稀文再一次攬實咗我，而我亦緊緊咁攬返佢。

我放開咗稀文，係佢嘴上面錫咗一啖就行咗去門口，

「再見喇，你要等我返嚟。」

「嗯！」

第六十一章

爾諾星

「交代好了？」艾文講。

「係。」我答。

「咁就好，我帶你去見我個孫女。」

「咁快？」

「唔快喇，你留係度得一年，無謂哂時間。」

「係既。」

我跟住佢去咗佢嘅屋企，準確啲嚟講係一間好大嘅別墅。

「爺爺，你返嚟喇？」一把好甜美嘅聲音由樓上傳咗落嚟。

「係呀乖孫，你快啲落嚟我帶咗個人嚟見你。」艾文講。

嘭嘭......嘭嘭.......

一個著住白色連身短裙嘅女仔落咗嚟，

「爺爺，呢個人係？」個女仔望住我問。

「呢個係將會呢一年教你嘅老師，佢叫啊宇。」艾文講。

「啊宇？ 你好，我叫敏兒，望落去好後生好似同我差唔多咁嘅。」

「我只係大你3年。」我同佢講。

「好喇，你地兩個自己認識下，敏兒你帶佢參觀下呢度同開間房比啊宇，呢一年佢會住係度。」艾文講。

「吓，其實我唔洗住呢度，我自己係城入面有屋企。」我對艾文講，我唔係幾想住係呢度。

「你有得同我講條件？」艾文問我。

無......

「係咁，我上返樓休息下，你自己睇住要教佢啲咩喇。」

艾文講完就上咗去得返我同敏兒係度，

我仔細打量一下佢，身高感覺同稀文差唔多，而且樣貌都幾標致不過始終唔及稀文有嘅氣質，反而多咗份稚氣嘅感覺。

「啊宇，我帶你參觀下我屋企先。」敏兒對我講。

我地淨係參觀都已經用咗大半個小時......

佢個屋企真係好大，應有盡有，

每一間房都同稀文個屋企差唔多大。

敏兒叫我隨便揀一間房，我就揀咗喺敏兒間房嘅隔離諗住方便一啲去教佢，而且呢一間房可以望到海。

呢d唔係應該第一時間上連登開你問我答post/ 請教post咩？

咪quote

Pish

手動正評

第六十二章

我去咗敏兒間房諗住開始教佢。

「好，我地第一樣就先要理解地球先。」我坐咗係書枱前面對敏兒講。

「啊宇，點解你會做咗我老師嘅？」敏兒托住頭問我。

「你爺爺叫。」我答佢。

「係咁簡單？我硬係覺得你地之間好似有啲嘢。」

「無嘢，你究竟係咪學架？」

佢扁一扁嘴，我無理佢開始教佢需要嘅知識。

「地球係太陽入面由內至外嘅第三粒行星，原理好似爾諾咁都係圍繞住太陽公轉，只不過我地宜家身處緊嘅係屬於第二個太陽，而且只有我地只有呢一粒行星圍繞住太陽公轉，同地球望到嘅個一個係唔同。」

「咁地球係咪好遠架？」

「距離我地1光年。」

「咁真係好遠好遠好遠好遠喎！」佢擘大咗隻眼講，個樣有少少滑稽。

「係，之後基本地球同我地一樣都有海洋同陸地，只係佢地有三大洋七大洲，而我地只有......」

「我知！ 二大洋三大洲！」敏兒懶醒咁講。

「係喇，然後地球有71%都係被水覆蓋住，而我地就只有63%，佢地嘅科技亦落後我地大概50萬年咁多。」

「咁個邊係咩樣架？ 靚唔靚？」

「我只係去過香港，無去過其他地方，但我覺得香港好靚。」因為有稀文係度。

「你搞到我都好想去睇下啊！」佢拉住咗我講。

我郁一郁掙脫咗佢，

「唔好意思。」佢意識到我呢一下動作。

「唔緊要，我只係唔鍾意同人有接觸。」我只係唔想同稀文以外嘅人有任何接觸。

「好喇，呢一本書有哂地球所有有關嘅資料，我啱先只係講咗個大概嘅嘢比你聽，你呢一個月就好好溫熟呢本野，一個月後會有個測驗比你做，合格先去下一個階段。」我對佢講。

「吓！我最憎讀書架喇，可唔可以唔溫啊？」

「乜唔係你想去地球咩？ 你想去就要溫，係咁。」我講完就返入房，果然大小姐都係唔同啲。

第六十三章

講真，呢一年我無諗住放太多嘅心機去教佢，

可能呢個大小姐會捱唔夠一年就放棄咗，

而艾文就可以比我早啲返去地球個邊，

距離一年完結嘅時間仲好遠......

不過我相信時間唔會沖淡到我對稀文嘅感情。

我一直留係間房入面，直到食晚飯嘅時候敏兒嚟叫我出去食飯。

枱上面佈滿咗豐盛嘅菜式，全部都係我未曾試過嘅，

「你快啲試下好無食，我今日叫廚房個邊煮多啲嘢食架！」敏兒對我講。

「好，你其他屋企人呢？ 艾文呢？」呢度只有我同佢。

「爺爺佢有嘢做出咗去，我爸媽佢地前排去咗美之國個邊旅行，要一個月後先返，所以今晚得我同你。」

咁多餸邊食得哂......

「好。」

不過不得不説啲嘢真係幾好食，有大廚果然唔同啲，

所以最後都唔算淨好多。

「係呢，你啱先係間房做緊咩啊？」敏兒問我。

「無咩做，休息下。」

「如果你好悶嘅話我地呢度有小型戲院可以去睇戲。」

「唔洗喇。」

呢邊啲戲無地球個邊咁好睇，所以我對此無乜興趣。

「點解你份人好似咁悶嘅？」

「係咩？我唔覺？」

「同埋你份人講嘢咁悶，同你個外表咁唔同嘅。」

「係咩？咁原本你覺得我點？」

我好似無聽過人具體咁形容過我。

「淨係睇你外表好似好陽光，比人一種好易親近嘅感覺。但事實上你同你外表完全相反嘅。」敏兒講。

「我同我熟嘅人先會講多啲嘢。」我同佢講。

「係咩？ 咁邊個同你最熟啊？」佢好奇咁問我。

「唔關你事，我食完，我返房先。」

「車~ 問下都唔得。」

「你專心啲溫書仲好。」

冇喇？

又夠鐘入黎等文

第六十四章

吱吱吱吱...... 吱吱吱吱......

花園入面嘅雀仔吵醒咗我，

有一刻我以為自己仲身處喺地球，

但望一望四周嘅環境係咁陌生，

令我湧起了一股思念。

我起身去廁所梳一梳洗就打開咗房門出去，

「你醒喇？」敏兒企咗喺我房門隔離，我挑一挑眉。

「嗯。」我回應佢。

「廚師煮好早餐喇，一齊落去食？」佢問。

「嗯。」

「比啲感情應下我得唔得啊。」

「嗯。」

「唉，你真係成座冰山咁。」

除咗稀文之外，我都唔太想同其他人咁親近，保持一個禮貌嘅距離就夠，反正呢一個都只係我嘅任務，只需去執行就得。

我同佢落到去見到飯枱上面有炒蛋，

就諗起我每朝都會整早餐比稀文食，好多時都係整佢最鍾意食嘅炒蛋，

唔知稀文佢今日又知唔知醒起身呢？

佢會唔會自己食早餐呢？

「喂，你做咩企係度唔郁。」

敏兒將我帶返嚟現實，我坐低好快就食完份早餐。

敏兒同我講艾文叫我食完個早餐之後去搵佢，

我跟從呢個命令去咗別墅最上個一層，

望到其中一個房門係有古老嘅花纹，

好明顯係屬於艾文嘅。

我推開咗呢一度門，門入面嘅陳設都同我地樓下嘅房間都好唔一樣，充滿住復古嘅氣色。

「食完早餐？啲嘢啱唔啱食？」艾文坐咗係松木書枱嘅後面示意我坐低係佢前面張梳化椅。

「都幾唔錯。」我邊坐邊回答佢。

「我孫女應該都無比咩麻煩你？佢讀書上面一向比較懶散，可能你要下啲苦工，不過佢都幾乖巧聽話。」

敏兒係幾乖嘅，不過似乎太多嘢講。

「佢都幾乖嘅。」我回應艾文。

「呢一年希望佢真係可以學有所成，如果你教唔好佢咁地球個邊個承諾就告吹。」

聽到佢咁講感覺有少少受到威脅，無諗到艾文對呢件事咁認真，睇嚟我都係唔可以鬆懈，我一定要返去地球。

「你放心我一定會教好佢。」

喺艾文間房出咗嚟之後，我就去咗敏兒間房，開始一輪地獄式嘅溫習訓練，務求佢可以快啲進入到下一個階段。

個故好似無咩反應

等多啲人個陣先出快啲

推樓主出多d啦

好睇呀 可能而家未去到令人緊張個個點？

有文就有反應架喇

有反應

有無諗過慢慢出反而會令你失去讀者
同埋我真心覺得好睇
你一直慢慢出只會令到更少人追 無文咪無反應囉就係咁簡單 會令到有心追開既人都唔想再追落去

講得無錯！

收到

推到有文，想睇阿宇快啲番地球

宜家出文~~

第六十五章

稀文視覺

三個月後。

自從個日同啊宇告別之後，一開頭嘅時間真係都幾難捱，唔知道佢個邊個星球又面對緊啲咩事呢？

但係我相信一年後我一定可以見得返佢，雖然宜家無得見面，但我深信呢一個係個機會比我去增值我自己。

個人有返一個清晰嘅目標之後，我係工作上都有好大嘅增進，係短短一個月內我嘅工作效率提升咗好多，老闆升咗我做咗秘書部門嘅主管，真係好想同啊宇分享呢一個好消息。

而公司亦到開始更擴大規模，準備招聘更多嘅人手，作為主管嘅我當然要去做面試官。

短短幾日就收到林林總總嘅履歷表，淨係篩選就用咗我兩日嘅時間，不過咁多個人之中我只係選擇咗一個人嚟進行面試。

而今日，我就準備見一個叫林俊嘅男子，佢嘅年紀同我嘅相若，而且學歷上都幾不錯。

距離面試前嘅十分鐘，我就坐咗喺Office入面等，

咯咯咯......

敲門聲響起咗，我整一整理自己套衫起身去迎接呢一位面試生，

正當我抬起頭想伸出手嘅時候，我望住前面嘅呢一位男子失咗神，前面呢個人無論身高定外表都同啊宇好相似......

我眼入面突然湧起咗淚水，上前一把攬住咗呢個男子，

「啊宇！你返嚟喇？我好掛住你啊！」

我將係頭埋咗係佢個心口上面。

「唔好意思啊，我唔係啊宇，我叫林俊，今日嚟面試嘅。」

係佢懷裏嘅我聽到佢講嘅呢一句我即刻意識到自己失咗態，

雖然容貌真係好相似但佢嘅聲線否定咗佢，

我即刻鬆開佢，用手抹走咗面上嘅淚痕，並同佢道歉。

「對唔住啊，我認錯咗人，希望你唔好介意。」

佢對住我微笑講 「唔緊要，比啲時間你整頓一下先？」

係佢話自己唔係啊宇嘅時候，我就好快咁冷靜咗落嚟，以免再出醜。

「無事，我地開始面試喇。」

喺面試嘅過程中，林俊都能夠對答如流，對於公司嘅規模同流程都熟悉，於是我就好快咁請咗佢，但最大嘅原因都係佢同啊宇實在太似，令我忍唔住想了解多啲佢呢一個人。

第六十六章

喺林俊返工嘅第一日，我安排咗佢坐喺我隔離，佢負責跟住我去了解一下主要嘅工作先。

佢做緊一啲文件嘢嘅時候我好奇咁望過去佢個一邊，仔細咁打量佢嘅容貌。

佢好深嘅眼窩大大嘅眼睛喺同啊宇最相似，而且佢塊面都係個一種混血兒嘅感覺，根本相似度有99.9%，如果佢唔出聲，呢一刻我真係會以為啊宇同緊我坐埋一齊。

唉，好掛住你......

林俊好似意識到我望住咗佢好耐，佢擰咗過嚟，

「稀文姐，我塊面係咪有啲嘢？ 做咩望住我？」佢有少少難為情咁問。

我即刻轉移返個視線，無同佢有眼神接觸。

「唔係啊，我只係睇下你有無做錯嘢，話時話你做咩叫我稀文姐，令到我覺得自己好老咁，我明明只係同你同年。」 我對佢講。

「你係我前輩所以我先咁叫你，如果你唔啱聽咁我叫你做稀文？」

「嗯，叫我稀文就得喇。」

「稀文。」 林俊叫咗一次我個名。

我望住佢講個陣，諗起啊宇每一次叫我，好想再聽到......

接下來我分配好其他嘅工作比佢，就各自各自己做自己嘅嘢直到放Lunch ，雖然我升到上做主管，但係工作量反而有增無減，望住枱上面嘅文件令我頭都大埋。

「林俊，夠鐘放飯喇，你一唔一齊出去食？」我問林俊。

基於佢第一日反工，人生又路不熟，作為佢嘅直屬上司我係好應該去帶一帶新人。

「好啊。」林俊好爽朗咁答應咗我，於是我就同佢加一班同事出去食個午餐。

同事Jennifer, Amy, Venus 佢地個個一見到林俊就即刻流哂口水，好似未見過靚仔咁。

一個二個爭先恐後咁去接近林俊，又問好多私人問題，夠哂八卦...... 係隔離嘅我就只默默食完個午餐就好了。

「稀文，你做咩咁靜？」喺佢地傾到㷫烚烚之際，林俊突然間轉個頭嚟問我，大家嘅焦點放咗喺我身上令我有啲尷尬。

「稀文一向都係咁架，份人好靜。」同事Venus出聲幫我解釋，我點一點頭以示認同。

「你對個個人都係咁嘅？」林俊問我。

其實唔係，起碼對啊宇唔係。

「差唔多喇。」我答佢。

「但面試個一日你似乎都好着緊一啲嘢。」林俊試探性問我。

身邊個幾個八卦精一聽到呢句，即刻又一輪嘴轟炸我。

「着緊啲咩啊？」

「面試個日發生咩事？」

「稀文，乜你有男朋友喇咩？」

一連串嘅問題令我反應唔嚟，我擰一擰頭表示無嘢好講，佢地就好快死咗條心。

第六十七章

因為我升咗職嘅關係，佢地幾個人一食完就急急腳走咗人，呢一餐好明顯就叫我埋單，我亦都好識趣咁去咗櫃枱個邊準備找數。

正當我拎張卡比錢個陣，林俊搶先咗我一步比錢，對於佢呢一個舉動，我有少少驚訝。

「你做咩埋單啊？ 」我問佢。

「我喺男人嚟，無理由要個女仔請我食飯。」林俊好從容咁回應我。

講真要個新人兼且下屬嚟請我食飯真係有啲過意唔去。

「但你係新人，我請真係無乜所謂，但你請就好似有啲唔合適。」我對住佢講。

「我係咩身分都唔重要，其實我只係想請你食飯，你就由我埋單喇。」

聽到林俊咁講，我都唔好意思再講啲咩，只好由佢請咗今次飯，我決定下次再請返佢食飯補數。

「咁我之後請返你食飯喇。」

「好啊。」佢又好爽快咁應承咗。
波樣
我發現佢係性格上都同啊宇有啲相似，都係陽光型。

埋完單出到嚟，估唔到個幾隻嘢等都唔等下我地就走咗人，咁我唯有同林俊單獨兩個人一齊行返去公司。

行下行下，佢唔出聲個陣會令我以為我係同啊宇一齊喺街上面行緊，我係度諗如果啊宇返返嚟地球個陣佢又會唔會可以好似宜家我同林俊咁一齊肩並肩係街上面行呢？

不過就算啊宇返到嚟地球佢都係出唔到街都唔緊要，只要可以同佢一齊就夠喇。

「係呢，稀文，你係咪有男朋友？」喺我身邊嘅林俊突然間咁問我。

「嗯，不過佢宜家唔係度。」我回應佢。

「Sorry呀，我無諗到係咁。」聽到佢咁講，佢似乎好似誤會咗另一個意思，不過我都唔想解釋咁多就由佢。

「所以面試個一日你以為我係佢？」林俊見我無出聲佢再問。

「嗯，因為你好似佢。」真係好似，每一次我望住佢就好似望緊啊宇咁。

「真係有咁似？ 有無相嚟睇下？」林俊問我，我即刻回想起我同啊宇好似一直以嚟都無合照過，手機入面只有我同豆豆嘅合照，唉，好後悔無影多啲相去做個紀念。

「無啊，我地無影過相。」 我對佢講，心入面感到有啲惋惜。

「不如我同你影張相？ 咁你咪可以當我係佢。」林俊提出咗呢個意見。

「好似唔係幾好？」我問佢，始終無啦啦叫一個啱啱識既人同我合照好似唔係太好意思。

「唔會啦，只係影張相我唔會介意。」林俊講。

我見佢都好似真係無乜所謂就打開咗個電話相機同佢好快咁影咗張相，相入面嘅我地笑得好開心。

佢地會唔會各自鍾意左第個嫁
阿宇快d番黎地球

無得聯繫嘅LongD真係咩都有可能發生

Feel到黎了

唔好呀

豆豆

無閹到

第六十八章

短短幾日，林俊已經熟悉哂所有要做嘅嘢，多咗個人幫我手我感覺輕鬆好多，而且同佢都感覺無咁生外，可能始終我同佢年紀都差唔多，所以話題上都有唔少。

「係呢，你大學個陣係讀咩Major?」有一日林俊問我。

「我讀Business架。」我同佢講。

「咦，我都係喎又會咁啱嘅。」

「哈哈。真係架？ 不過我出到嚟反而揀咗做秘書，我諗應該無咩人讀完大學會走出嚟做秘書。」

「我咪係同你一樣囉。」林俊講完先留意到又真係同我一樣。

「點解你又揀做秘書嘅？ 好少男仔會出嚟做秘書。」全間公司都係得佢一個係男秘書，正常讀完出嚟嘅大部份人都係做金融個方面嘅工作，實在諗唔到有咩原因會驅使佢一個男仔出嚟做秘書。

「無啊，想做咪做。」林俊心入面其實有一個主要嘅原因。

「哦~~ 我見我地全公司嘅秘書都係女仔，所以突然有個男仔入嚟都令我幾好奇。」 我同佢講。

「咁你大學個陣有無住hall啊？」林俊對我以前大學啲嘢好似好有興趣咁。

「我year 3個陣住過一陣喇，不過好快就quit咗hall，原本都想住耐啲架但因為個陣我無乜錢，所以就......」

諗返起以前大學個陣都幾開心嘅，雖然身邊嘅朋友大部分都係啲酒肉朋友，不過都覺得自己體驗過心目中嘅U life 嘅，如果個陣有得住耐啲個hall就好喇。

「唔怪得之喇。」林俊突然之間講。

「乜嘢？」我問佢。

「無啊。」 雖然佢話無但好似硬係有啲嘢咁，不過我無追問。

其後我同佢都分享咗一啲大學個陣嘅嘢，從佢嘅對話入面知道原來我同佢係同一major又係同一班又係同一年grad， 好好奇點解我從來都無見過佢。

個日放工之後，我就一如既往咁諗住準時6點走人返屋企，出到去𨋢個陣林俊拍一拍我個膊頭，

「你宜家放工去邊啊？」佢問我，佢揹住咗個背囊睇嚟都係放工。

「我諗住返屋企乍。」我答佢。

「咁你晚飯呢？ 」佢問我，唔通佢想約我去食飯？

「都係返屋企自己煮乍，做咩？ 」

「無啊，我想約你去食餐晚飯，唔知得唔得呢？ 」果然無估錯。

雖然意識話比我聽其實唔應該去同佢單獨食晚飯，但係一見到佢個樣我就拒絕佢唔落，於是就同佢去咗一間西餐廳。

第六十九章

「兩位想食啲咩嘅？」侍應問。

我望一望個餐牌樣樣都好似好好食，令我揀唔落手，

「做咩啊？ 啲嘢唔啱食？ 如果唔啱我地可以轉過第二間。」林俊見我咁耐都揀唔落手，就以為啲嘢唔啱我食。

「唔係啊，只係我有少少選擇困難，我都係揀卡邦尼意粉喇。」

林俊就揀咗食牛扒，佢一次過幫我落埋單，係等緊嘢食嘅途中，我地又開始傾啲好瑣碎嘅嘢。

「係呢，你做咩無啦啦約我食晚飯嘅？」我問林俊，因為對我嚟講都有少少突然。

「無啊，單純想同你食餐飯，你信唔信？」

「信。」我都無理由唔信，朋友之間食餐晚飯都好正常姐。

「你平時都係自己一個人嘅？ 我指食飯個啲。」林俊問我。

「嗯，係呀，因為我自己一個人住架，所以多數都係自己煮飯比自己食。」諗返起幾個月前我都唔係一個人，有啊宇有豆豆，個陣我感覺都無咁寂寞。

「自己一個人住係因為你屋企人？」

「嗯，我同佢地關係一啲都唔好。」對上一次見佢地都已經係啊哥結婚個陣嘅事，個一巴我到宜家都仲記得。

「咁你自己一個一定好辛苦。」

我自己又唔覺得辛苦，可以脱離到屋企係我最開心同做得最啱嘅一件事，可能自己一個住會有啲悶同寂寞，但係我可以有一個寧靜無人打擾嘅空間，做自己想做嘅事，我覺得係我人生終於得到自由嘅一刻。

呢個時候侍應上咗菜，所以我地都食咗嘢先。

不得不說呢一間餐廳啲嘢真係幾好食，我心入面默默記低等啊宇返嚟嘅時候要帶佢嚟試下。

食食下途中，林俊突然夾咗塊牛扒比我食，佢話叫我試下，唔知點解佢呢一個舉動有少少似情侶之間食飯時會發生嘅情節，但我好快將塊牛夾返比佢。

「嗯？ 做咩啊？ 你係咪介意？」林俊對我呢一個舉動有少少愕然，其實如果我食到嘅都唔介意嘅。

「唔係啊，只係我唔食牛架，所以你唔洗夾比我架。」我對佢講。

「對唔住啊，我唔知道。」我笑住咁對佢擰一擰頭表示無事。

雖然同林俊識咗無耐，但同佢相處都無乜拘謹嘅感覺反而一切都來得好自然，起碼我食呢餐飯嘅感覺都係舒服嘅。

第七十章

我地食哂啲嘢之後，就埋咗單。

「你之後去邊？」出到嚟林俊問我。

「無啊，應該反屋企喇，我都無咩可以做。」 我平時嘅生活真係好簡單，好多時都係直接放工反屋企，自己上下網睇下戲又一日，係有豆豆開始之後生活先有返啲色彩，不過宜家我又變返好似以前咁。

「咁我送你返屋企？」林俊問我。

「唔洗喇，我咁大個人又唔係唔識返屋企。」我未試過比其他男仔送我返屋企。

但林俊話佢唔放心得我自己返去，推咗佢幾次佢都堅持要送我返去，所以我就由得佢。

「原來你都係住小西灣架？」 林俊問我，唔通佢又係一樣？

「你都係咩？」我問佢。

佢點一點頭，心諗係咪真係咩都咁橋...... 令我更加懷疑點解一直以來都無見過佢。

「咁你住小西灣邊到架？」我問佢。

「我住藍灣半島個邊架。」佢答我。

咦！咪姐係同我一樣。

「我都係......」 佢聽完之後先發現原來我地係住得咁近。

之後我再問佢喺住邊一座，佢同我嘅座數係一個東一個西，咁又覺得撞唔到都好正常嘅，大家各自個出口都唔同所以我都無諗咁多。

佢送到我返屋企樓下我就同佢講咗聲再見就行入去大堂，呢個時候就比出緊嚟嘅張叔見到。

「咦，啊妹，啊宇返咗嚟喇？」張叔問我。

身後面嘅林俊聽到佢無即刻走，

「唔係啊，佢係我個新同事嚟。」我向張叔解釋。

「但佢真係好似啊宇喎！」張叔又講，我自己都知，不過佢地真係兩個人嚟。

「係幾似嘅，不過真係唔係，啊宇佢未返嚟。」我同張叔講都係同自己講。

「啊宇就係你個男朋友？」呢個時候林俊出聲。

「嗯，係啊，不過佢去咗一個好遠嘅地方未返嚟。」呢個時候我都唔掩飾啲咩喇。

「我仲以為佢已經......」

「唔係啊，只係佢好耐之後先會返嚟，不過係我之前無解釋。」

我望到林俊個樣好似有少少失落咁，但又唔太明點解，不過我都無問佢，

「哦，咁好喇，我走喇，你返屋企喇。」

「嗯，再見。」講完之後我就上返屋企沖涼休息。

舊男友？

Ex整容

好恐怖

支持踏出第一步

我諗緊出唔出埋林俊視覺個邊嘅嘢

大家想唔想睇？

定集中稀文同啊宇好啲？

都可以 做支線不過唔洗太多 間唔中佢嘅視覺一篇都幾好

好

集中稀文同啊宇好啲

下！睇晒喇
好似青春偶像劇
但都幾好睇
一來我有貓
不過我貓係女 我都係女
btw
覺得樓主寫同屋企人嗰到幾心痛
係咪親身經歷

集中男女主角好啲

好，我會集中主角

我有將自己嘅屋企人投射落個故事度

（當然有再醜化咗）

我有少少feel到你喺故事投射左情感
好成功
出快啲啦

按錯左不推文

今日會出多少少比大家睇

嗚嗚嗚 唔好呀

第七十一章

啊宇視覺

「好攰啊！我可唔可以抖下啊！練咗五個鐘喇！」敏兒好大聲咁講。

「唔得。」我好堅決咁拒絕佢。

「抖一陣喇......」

我望到佢全身都出哂汗，好似又真係對佢嚴格咗少少，於是我就比佢休息十五分鐘之後再開始。

我對敏兒嘅訓練已經去到第二階段，就係要訓練體能，雖然落到去地球都係以動物嘅形態去進行任務，但係有啲都需要用到體力，就好似鳥類咁，長期都需要飛嚟飛去，無足夠嘅體力真係唔多掂。

「唉，乜原來去個地球都要搞咁多嘢，上次本書足足用上咗我呢一世人嘅腦力同記憶去記住哂啲嘢，而今次又要我去學打拳游水，真係希望個訓練可以快啲完啊！」敏兒成個人攤咗係地係到向我訴苦。

我又何嘗唔想呢一年快啲過返去地球個一邊去見稀文呢？

「十五分鐘完咗喇，起身繼續訓練。」

「吓，明明先過咗五分鐘，我好攰吖。」

「啊宇，你比敏兒休息下今日就到呢度喇。」一把老人嘅聲音係我背後響起。

「好耶，多謝爺爺。」敏兒即刻跳下跳下咁跑走咗。

我望住佢個背影真係無乜好氣。

「啊宇，你啲訓練好似對一個女仔嚟講有啲難，我明白你一定好想快啲返去，但係個個係我個孫女，所以你知點做喇。」

「嗯。明白。」

之後對敏兒嘅訓練我都寬鬆返啲，一個星期入面都會放佢兩日假抖下。

今日係星期六，敏兒提出叫我陪佢出去行街，佢話呢幾個月以嚟都無出過街，諗諗下又真係，連我自己都無好好休息過。

「你想去邊？ 」我問佢，同佢出街都無乜所謂，反正平時我都係自己一個無所事事。

「嗯......不如去里安城個邊？ 我好想去睇下風景。」

里安城係我地其中一個比較偏郊嘅城市，個一邊比較異國風情，好多風景睇而且有好多特色嘅嘢，比起中央城，個邊比較似真係人類住嘅地方。

我同敏兒好快就各自換衫起行，佢今日著咗一條純白色嘅連身裙，比起平日嘅運動裝加添咗一啲少女嘅氣色。

去里安城要搭半個小時嘅磁力電車，上咗車之後，佢搵咗一個可以睇到風景嘅卡車坐低，而我就坐咗係佢隔離。

「係呢，你有無去過里安城。」敏兒趴喺個窗隔離問我。

「無。」我應佢。

雖然一直都知有里安城嘅存在，但我都無真正去過呢個地方，我覺得得我自己一個去無乜意思，個度係好多情侶拍拖嘅地方。

「我都未去過架，今次都係第一次，平時我都無乜朋友陪我玩，成日都自己喺個別墅入面。」

我心入面仲以為佢一定去過好多次呢啲地方，我望一望佢個側面，佢個表情好似有啲落寞，無諗到平時成個開心果嘅佢都會有呢一刻，我對佢有少少另眼相看。

第七十二章

好快架車就已經到咗里安城，敏兒變返個雀躍嘅小女孩，拉住咗我隻手落車。

「嘩！好靚啊！」敏兒指住車站外面嘅山嶺，我順住佢指嘅地方望過去，真係好靚，我嘅心情都變得好咗。

出到去車站，我跟住咗敏兒嘅腳步去踏入呢個城，話就話第一次嚟，但睇佢好似對呢個地方咁熟識令我不禁懷疑佢係咪真係無嚟過呢度。

「點解你識路嘅？ 」我好奇問佢。

「我上網睇咗呢個地方好多次架喇，因為我真係好想嚟呢度，所以好多呢度要買嘅嘢同景點我都背到滾瓜爛熟，你想知咩都可以問我架。」 佢對於今次可以嚟到呢度好似真係好開心咁，佢由落車個刻面上面嘅笑容都無消失過。

「我又唔見你將之前本書背到滾瓜爛熟嘅。」我係隔離笑佢。

「車~~咁點同姐。」佢對我伸一伸脷。

「啊！ 個邊會賣好多小飾物架！ 我地快啲去睇下。」敏兒好快就帶咗我嚟一個小攤檔嘅前面，枱上面有好多唔同小動物嘅吊飾，可以睇得出手工好精巧。

我望一望，枱上面有一個飾物吸引咗我個注意，係一個同我化身一模一樣嘅三色貓，我拎起咗嚟睇。

「好靚啊隻貓。」敏兒見我拎起咗就控過嚟睇。

「想請問一下呢個吊飾幾多錢啊？」我問個檔主，我想買嚟遲啲返去地球送比稀文做禮物。

「靚仔，咁識貨，呢隻貓獨一無二架，計你三十個電子貨幣喇。」 個檔主同我講。

我見個價錢都唔貴，好快就攞咗張電子卡比佢掃一掃就買咗，我將個吊飾袋好咗係褲袋入面。

「乜你都會買呢啲嘢架咩？」敏兒打量住我。

「鍾意咪買，我買嚟送比人。」我答佢。

「送比邊個啊？女朋友？」

我對住佢點一點頭，之後佢就無再出聲，我仲以為佢會窮追不捨咁追問我添，平時佢都好鍾意係咁問我問題。

之後佢就低住頭一枝箭咁行去前面，我急急腳跟起佢個腳步，但佢似乎行得太快睇唔切路，比前面地下嘅一舊石頭kick親，係後面嘅我望住佢仆左係地下。

「嘶~~好痛......」佢個樣一臉痛苦。

「無啦啦做咩行得咁快啊？ 」我痞低望一望佢個傷口，好彩只係擦傷咗個膝頭哥，冇乜大礙。

「你起唔起到身啊？ 洗唔洗我扶你？ 」我問佢。

佢對住我點一點頭，於是我拖起佢隻手扶佢起身。

佢起身個陣一下子失咗平衡跌入咗我個懷裏面，

「你有無事啊？」我邊講邊扶返正佢。

「無事......」佢面紅紅咁扔低咗個頭。

唔通佢怕醜？

第七十三章

我同敏兒行離開咗里安城嘅購物街，去咗一個充滿三葉風車嘅草原上面。

呢度風景怡人，而且感覺空氣好清新，啲風吹埋嚟隱隱約約聞到青草嘅氣味。

敏兒嚟到呢度向住其中一個三葉風車奔跑咗過去，

係呢度我就唔急住跟起佢個腳步，我慢慢咁行過去，呢度好空曠。

我望向遙遠嘅前方，可以見到落車個陣時望到嘅山嶺，係呢度睇更加壯觀。

「喂！啊宇！可唔可以過嚟幫我影張相啊！」敏兒已經跑到個風車下面對住我大叫。

於是我行快少少過到去，拎咗個電話出嚟幫佢影咗幾張相。

「比我睇下！」敏兒跑向我度拎咗我部電話嚟睇。

「嘩，好靚啊影得！ 你陣間send返比我啊。」

我對佢點一點頭。

「你覺唔覺得呢度好靚啊！」佢問我。

「靚呀。」我真心咁覺得。

「你知唔知道其實呢度有個故事架？」

「咩故事？」

「相傳只要一對情侶喺呢度一齊許願，就可以一生一世。」 我望住佢個樣好似好憧憬咁，乜真係會有人信呢啲嘢架咩？

「係咩？」

「你唔信？」

「少少喇。」

佢無理到我合埋咗眼雙手合十，我見佢咁認真就配合一下佢，我都默默許咗個願，雖然我同敏兒並唔係情侶。

擘大眼個陣就見到敏兒望住咗我，佢個樣笑得有啲狡猾，

「你又話唔信！」佢笑我。

「我配合你乍。」

之後佢係咁追問我許咗咩願，但我無理佢。

「啲人唔係話講咗出嚟嘅願望就唔靈架咩。」我對佢講。

佢即刻唔再追問我。

第七十四章

其後我地喺呢個城周圍行下睇下買下嘢咁，直到黃昏嘅時候就搭返火車返去別墅。

「今日真係好開心啊！」敏兒抱住咗一包二包嘅嘢係身，佢話難得嚟到要買多啲嘢返去，佢個樣望落去好滑稽，而我只係買咗一開頭睇中咗個個吊飾。

我係褲袋再拎出嚟睇一睇，真係好似豆豆，唔知稀文會唔會鍾意呢？

「你女朋友係點架？」敏兒問我，我望向佢發現佢都望緊我手揸住個吊飾。

我諗一諗之後講：「佢係一個好靚，心地好善良嘅女仔，雖然望落去好堅強，但都好渴望被人去關愛，而且佢份人都好簡單。」

「咁佢睇嚟真係一個幾好嘅女仔，咁佢宜家係邊啊？」

「佢係地球個邊。」

「吓？ 你講真？ 乜唔係我地唔可以同地球人產生感情架咩？」敏兒聽完我咁講佢表示好驚訝。

「係啊，所以我宜家咪係度做咗你老師。」本來我唔應該同佢講我係度嘅原因，但識耐咗佢又覺得當佢係朋友都無壞嘅，起碼有個人可以同自己傾下計。

「咁你一年之後就會返去地球唔再返嚟？」

我點一點頭：「正常如果我教好咗你就係。」

「咁你放心喇！ 我一定會努力學習，令你快啲返去見你嘅女朋友！ 」

第一次見敏兒有咁大個決心，我都好希望你都可以學有所成。

第七十五章

自從個日同敏兒出完街之後，佢成個人突然間都唔同咗，變得勤力好學咗，有時候我叫佢休息佢都唔要話要繼續，我都有少少擔心佢會唔會吃不消，就連艾文見到都有出聲去勸告，但敏兒無理到。

終於有一日佢捱唔住病咗。

「啊宇......你放心喇......我聽日......就可以......繼續訓練架喇......」聽到佢把氣若游絲嘅聲就知佢起碼病幾日先會好返，但佢仲咁死撐。

「你抖多幾日先喇。」我對佢講。

「唔得喇，我要快啲學好你就可以快啲返去地球。」估唔到佢真係為咗要我快啲返去地球而咁努力，我心入面對佢有少少感動，但同時又有啲內疚，唔係因為我嘅話佢都唔會病。

「我知道你係為咗我先咁努力，雖然我係好想快啲返去地球，但我都唔想你特登為咗我咁辛苦搞到你自己都病埋。」

佢擰一擰頭講:「唔係架，我同時都係為咗我自己，我都想快啲學完可以去睇下地球係點。」

我知道自己都係勸唔到佢，不過為咗佢身體著想，我強制要佢休息多幾日先再繼續，如果唔係我就唔教佢，佢先肯乖乖咁係房入面養病。

moremore

好睇 樓主加油

睇到樓主一路進步

Live快啲返地球啦

第七十六章

地球

距離啊宇走咗已經大半年，稀文每一日都會望住月歷計住時間，望到只係捱多半年，心入面就好期待。

叮! 手機提示聲響咗，佢去咗書枱上面拎起咗個電話嚟睇，

「你出咗門口未啊？」林俊係Whatsapp入面問稀文，佢望一望個時間顯示，噢！遲咗到添！

自從林俊知道稀文同佢住得咁近嘅時候，佢就約咗佢每一朝早都一齊返工，而佢又見自己無乜理由拒絕林俊，所以一直以嚟好多時間都係同林俊一齊。

稀文心入面一直都猜測緊林俊其實係咪對自己有啲嘢，但又唔想矛矛然去問佢，萬一真係嘅時候就會破壞咗一直落嚟嘅友誼。

咁稀文究竟對林俊又有無嘢？

稀文自己都有諗過呢個問題，面對住一個同自己男朋友一模一樣樣嘅人，加上一個咁耐嘅空窗期，又會唔會真係把持唔住自己個心呢？

但好快稀文就有咗自己心入面嘅答案。

-

「唔好意思啊！我咁啱無留意到個時間，宜家行得喇。」我由屋企少跑咁落咗去車站搵林俊。

「陣間老細話我遲到嘅話，你要請我食飯架。」林俊雖然口講係咁，但我知佢鑑於男人嘅自尊心係唔會要我去請佢食飯。

「你真係比我請你先講呢句喇！」我大力咁拍一拍佢個膊頭。

「嘩，沙小姐你洗唔洗咁大力，我個膊頭都就快跌出嚟!」林俊扮到好痛咁講。

「Sorry sorry!! 我地快啲上車喇。」於是我推住佢好快咁上到車。

一如既往，我同佢上到車兩個人都各自各聽音樂，雖然無乜交流，但係好自在。

「快快樂樂走一趟 剎那是夕陽
變化若是不可免 那怕又遇上
再會一刻 合拍又再擊掌
走過孤單 沒變是最初立場～」

第七十七章

「下一站，希慎廣場，Next Station Hysan Place .......」巴士擴播響起咗下一站嘅落車提示，我同林俊都一齊收起咗個耳機一齊落車。

「你近排聽緊咩歌啊？」林俊問我，我地周不時都會交換一下近排嘅歌單，因為大家都好鍾意聽歌。

「我啱先聽緊陳奕迅個首「喜歡一個人」我覺得幾好聽，你可以去聽下。」

「又係陳奕迅嘅歌？次次問你點都會有一首歌係佢。」

「係啊，佢啲歌有味道啊嘛。」我覺得佢每一首都係神作嚟，歌詞描寫感情上好細膩。

「好喇，我得閒就去聽下。」

返工要做嘅嘢都係無乜特別，都係對住一大堆文件，好彩林俊周不時都會騷擾下我，令我嘅辦公室工作有返啲樂趣。

正當林俊又過嚟想騷擾我個陣，同事Jennifer 又睇唔過眼走埋嚟潤下我地。

「我日日都睇住你地成日打情罵俏，你地係咪一齊咗姐，大家咁熟唔怕講喇！」

身邊啲八卦精一聽到就拱哂埋嚟聽，

「唔係啊！」我見到呢個場面無好氣咁講。

「你就話唔係姐，林俊睇嚟對你有啲嘢囉，唔係點會淨係搞住你唔搞下我地呢？」 佢對住我陰陰嘴笑，睇怕我解釋都係無乜用，我望過去林俊個邊示意佢比少少反應。

「我同稀文只係朋友關係乍，大家唔好亂估。」啲八卦精一聽到就即刻各散東西，而我就轉反去自己個位諗住繼續做嘢，但望到Jennifer仲唔肯走。

「你仲企係度做咩？」我問佢。

佢無應我，走咗埋佢林俊個度，「林俊，認真問你係咪鍾意稀文！」 我聽到佢問呢一句令我有少少緊張，我打緊字嘅手都停低咗。

「我......」林俊想講又唔講咁。

「你快啲講！」Jennifer再逼問佢。

「唔係喇！ 我當稀文係一個好好嘅朋友乍。」

Jennifer好無癮咁反咗埋位做嘢，

而我聽到林俊咁講反而鬆咗一口氣。

嗚快啲見面啦

就快

我想見豆豆

貓圖呢？圖都冇張開咩post

第七十八章

林俊視覺

我望到稀文係我講完唔係鍾意佢個陣佢放鬆咗一直繃緊住嘅膊頭，我心入面有少少失落，但又無可厚非。

回想起大學個陣，我仲係一個戴住四方眼鏡嘅毒撚樣，面上面生咗唔少嘅暗瘡，憑住呢一個樣入大學又點會有人鍾意自己呢？

有一日我係圖書館出嚟，手上面攞住咗好多本書，因為被書阻擋咗視線嘅關係，落樓梯個陣唔小心叉錯咗腳，我啲書飛跌哂落地，而我個人亦都仆咗係樓梯上面。

身邊經過嘅人不但止無幫我，仲企喺隔離嘲笑我，當下嘅我真係覺得自己更加樣衰，當我起身想執返啲書嘅時候，有個黑色長髮嘅女仔出咗嚟幫我手。

個一刻我真係以為自己遇到天使下凡，佢不但止無笑我，反而係唯一一個肯出嚟幫我嘅人，而呢個女仔當然就係稀文。

不過個刻我並唔知道佢叫咩名，正當我想問佢嘅時候佢就因為有急事好快就走咗，心入面覺得好可惜。

後來，第二日反去上堂個陣先留意到原來佢係同我同一班聽到佢啲朋友叫佢我先知佢個名，先前後悔點解自己無留意到佢嘅呢？

我心入面即刻燃點咗一絲希望，暗暗地對佢產生咗一絲情愫。

雖然心入面鍾意稀文，但我一直以嚟都無去主動同佢做過朋友，每次當我提起咗勇氣個陣我望一望自己個樣就即刻放棄咗呢一個念頭，邊有人會想同一個咁樣衰嘅人做朋友架？

後來year 3 住hall嘅時候，我又發現稀文同我住埋同一層樓，心裏面又係度諗話唔定可以搵到個機會識佢，點知好快稀文就已經唔再住hall......

後來year 4大家都埋頭苦幹喺final year project上面，根本都唔得閒再去吃喝玩樂，我見到稀文嘅時間就愈嚟愈少。

畢業個日見返佢之後先發現原來佢一早已經有男朋友，佢男朋友都幾靚仔，一心以為自己見到咁樣一定會放棄唔再鍾意佢喇，但反而激勵咗我去改變自己嘅外表。

當然就唔係整容而係做下facial養返靚啲皮膚，而且又自己上網學下打扮咁，先變到今時今日嘅我。

喚然一身之後，出到社會做嘢係吸引到唔少嘅女仔approach我，但始終對稀文念念不忘，所以我就問返以前大學識佢嘅人知道佢嚟咗呢間公司度做秘書，而我好快就投職係度，宜家仲成為咗稀文嘅好朋友。

雖然自己係好鍾意佢，但我都唔想破壞佢原本同宜家男朋友嘅感情，我以一個朋友嘅身份係佢嘅身邊就已經滿足。

「你唔好聽Jennifer成日亂講，佢成日都喺咁。」稀文對我講。

「我唔當喺啲乜嘢，你放心喇。」我回應佢，心入面充斥住無奈嘅感覺。

第七十九章

啊宇視覺

第八個月。

「我啲訓練係咪已經完哂喇？！」敏兒好興奮咁樣問我。

無諗到佢只係用咗八個月嘅時間就完成哂所有嘅訓練，同時間我都為自己可以早啲返地球而雀躍。

「係啊，你只係差最後一步。」我同佢講。

「仲有最後一步？」佢疑惑咁望住我。

「係啊，最後一步就係你要揀你用邊個化身去地球。」

我地嘅任務其實都係負責去地球做一啲資料蒐集，純粹去研究地球人嘅文化同生活，並唔係想侵佔地球或者去幫佢地。

點解會話唔係幫佢地？ 早喺幾年前爾諾已經預測到地球將會喺2120年個陣全球性發生大災難，陸地會因為全球暖化嚴重嘅問題而被海水淹沒，更早於2084年南極同北極將會消失，所有喺個度嘅動物將會絕種。而因為地殼移動關係，陸地將會崩裂，火山、地震、海嘯將會一湧而出，地球人會根本無法抵擋大自然嘅威力而滅絕，俗稱「世界末日」。

所以我地只會以旁觀者嘅身份去探視呢個地球，究竟點解上頭要咁做，或者只係想完善自己嘅星球，避免步地球後塵。

「啊宇，咁你去地球喺用咩化身架？」敏兒問我。

我無應到佢，只係攞咗一直放係褲袋嘅個個吊飾出嚟比佢睇。

「係貓？咁貓嘅任務喺喺地球做啲乜嘢架？」

「貓只係做地球人嘅家寵，或者你想做流浪貓都得嘅，不過我就唔建議日曬雨淋，而係去搵個主人比自己。而最主要嘅工作都好簡單，只係負責記低人類嘅生活習慣。」不過我做貓並唔係基於佢嘅任務，而係鍾意貓嘅個種形態。

「咁都好似幾好玩！」聽到佢咁講似乎佢當地球只係去旅行咁，其實都有佢存在嘅危險。

「去地球唔係玩玩下架。假如萬一你去到地球個刻唔小心遇到啲專捉動物嘅人，咁你就可能會陷於困境，你一個弱質女仔可能唔夠對付佢地。」我無好氣咁同佢講。

「咁我都要做貓！」佢一面期待咁講，無視咗我同佢講嘅嘢。

「其實仲有好多選擇比你慢慢諗慢慢揀，唔一定要做貓......」

「我唔理！我一定要做貓！我決定好架喇，我宜家就去同爺爺講。」於是我就見住佢跑上樓上搵艾文，而我就返返入房。

第八十章

咯咯咯......

我打開咗門見到艾文，

「我搵你傾傾，跟我上樓。」艾文講。

我點一點頭，就跟喺佢後面，上樓前望到敏兒係房門口突咗個頭出嚟對我展露咗一個難以形容嘅笑容。

「聽講我孫女已經完成哂啲訓練？ 」

「係。」

「好，你準備一下返地球嘅事。」艾文一講完呢句，我感到喜出望外，無諗到佢咁快比我返返地球。

「你講真？」我需要再確認一下。

「我孫女幫你求情，叫我好快啲將你送返去地球，我諗佢已經知道哂你地球嘅事？」

我點一點頭。

「原本我諗住勸下你睇下你會唔會選擇留返係度，或者你留低嘅一年會令你回心轉意，但睇嚟愛情嘅威力原來真係咁大，咁我都唔干預你嘅決定。你睇下想揀邊一日就同我講。 」

「就聽日？」我問佢。

「咁心急？」佢笑一笑，我等咗咁耐唔算心急喇。

佢見我無應佢，於是又講：「咁你同敏兒講聲，我聽日安排架船比你，另外，身份證明嘅嘢我都會幫你整，免得你去到個邊有啲咩麻煩。」

「好多謝你，艾文。」雖然艾文當初威脅我留係度，但係其實我知道佢好錫自己個孫女先咁做，我亦都無怪過佢，宜家佢肯比我早啲返去，我已經心滿意足。

離開咗艾文間房，我就去咗敏兒度。

「爺爺係咪比你返去地球喇？」佢好開心咁問我。

「係呀，我聽日就會返去。」

「吓，咁快？」佢聽到之後露出咗一個失落嘅表情。

「做咩啊？ 唔捨得我？」我笑住同佢講。

佢默默地點一點頭：「我原本仲諗住一齊去慶祝下添......」

「今晚都可以慶祝。」我同佢講。

佢個樣即刻開心返，果然仲喺細路女嚟。

佢喺張床跳咗落嚟，話要去準備一下個派對幫我送別，我見無乜所謂就由得佢去。

而另一邊廂，稀文接到一個壞嘅消息。

今日出住咁多先

相呢

出多d啦樓主
好想佢地快d見面

努力寫緊

等你

樓豬加油 睇得出有進步

正！ 樓主 加油

追 喵

好想啊宇同稀文快d見面

壞消息
唔好嚇我喎

樓主

文呢樓豬

新讀者留名
一口氣追到live，好睇阿～快啲再出！

壞消息無文

F5緊

第八十一章

稀文視覺

鈴鈴......鈴鈴......

煮緊晚飯嘅我聽到電話響出咗去接聽，

「喂？」我問對面個個人。

「稀文......我有啲嘢想同你講。」係啊爸，我已經好耐都無聽過佢把聲。

「咩事？」我對於佢無啦啦打比我覺得好奇怪，佢以往都未試過。

「你啊媽佢......過咗身。」我聽到啊爸講完呢一句心入面有一種好奇怪嘅感覺，同時都好驚訝。

「啊爸，咪玩喇八個月前佢仲好地地打咗我一巴，點會無啦啦死咗啊？」我唔相信咁突然就死咗。

「你啊媽佢係你啊哥結咗婚之後成日都話頭痛頭痛，一開頭以為只係休息唔夠無理到，直到兩個月前佢喺屋企頭痛到暈低咗call咗白車去醫院，檢查完之後就發現原來係腦癌，已經末期......」

我無諗到佢會突然間變到咁。

「咁......佢幾時......過咗身嘅？ 」我把聲有少少震。

「上個星期....... 」

「點解你唔早啲話我聽？......」

「係你啊媽話唔好同你講，佢知道自己一直對你好苛刻，佢唔想比你見到佢宜家咁嘅樣，只係想靜靜自己一個離開呢個世界.......嗚......」啊爸講講下自己忍唔住喊咗出嚟，而我對眼都起咗一層濕霧。

「聽日喺你啊媽出殯......你會唔會嚟？」片刻過後啊爸問我。

我靜咗一陣:「嗯，我會，你陣間send時間同地址比我。」

Cut咗線之後，我回憶返以前嘅種種，或者佢係對我好差，我個成長過程無快樂過，但佢係我嘅親人呢個係不爭嘅事實。我亦都有諗過想佢快啲死，但到呢一刻真係知佢死咗，我心入面竟然無暢快嘅感覺。

呢一刻唔知點解好想喊好想搵人傾訴，於是我打咗比林俊，似乎宜家佢係我唯一可以搵嘅人，係電話入面我同佢講咗啱收到嘅事同呢一刻我嘅心情，喺佢安慰我嘅同時我好唔爭氣咁放哭咗出嚟......

「不如我聽日陪你去？」林俊問我。

「好......」我都想有人陪我面對。

第八十二章

一朝早起身，出面就落緊好大嘅雨，好似都提醒緊我今日係一個唔好嘅日子，但我都收拾好自己嘅心情換咗一套黑色衫出去。

「你ok嘛？」林俊問我。

我向佢點一點頭，呢個時候再唔得都要得，於是我就同佢搭車出發去葬禮嘅地點。

我望一路望向車窗出面，離地點愈近落嘅雨就愈大，林俊將佢隻手放咗喺我手上面，我望一望佢，佢比咗一個支持嘅眼神我，如果呢刻唔係佢而係啊宇就好喇......

落到車，林俊開咗一把黑色大遮同我一齊行咗入去，好快就見到我啊爸、啊哥仲有啊嫂。

「啊爸。」我叫一叫佢。

佢擰轉面望住我個陣見到佢雙眼通紅，個樣好憔悴，手上面拎住咗啊媽張黑白相。

「你嚟喇？ 佢宜家準備去火化......你去唔去望下佢最後一眼？ 」語氣中聽得出啊爸想我去望下啊媽，雖然我本身唔太想望，不過我最後都係順意走咗去棺木度。

啊媽係入面個樣看似瞓得好安祥，但都可以睇得出佢病個陣所受嘅痛苦，身體好瘦好瘦...... 但好快我望咗一眼就轉移視線，而佢亦好快比人推入火爐之中。

我同其他人企咗喺火爐前面，睇住啊媽嘅遺體喺火入面慢慢消失，最後只得返一堆骨灰。

負責人員將佢地放哂入一個骨灰器皿入面，啊爸緊緊咁抱住佢之後，我地就出發去啊媽個靈位去安置好佢。

成個過程所需嘅時間唔長，人類真係好化學，話走就走咗。

直到啊媽入咗去之後，我先真正接受到佢真係過咗身呢個事實，我默默地喺後面擦眼淚......身邊嘅林俊攬住咗我，我埋咗個頭落去佢胸襟度放聲大哭，喊完之後個心真係舒服好多。

「啊女，你呢位喺男朋友？」啊爸望一望身邊嘅林俊問我，我喺度諗緊應該答係定唔係呢？始終佢同啊宇個樣一樣，而啊宇又係我嘅男朋友。

「係啊，佢叫啊宇。」我果斷咁講完就感覺到林俊望住咗我，但我無視咗，佢應該明白嘅。

「咁就好，我同你啊媽都想你搵個好男仔，我就唔管你咁多喇，你之後開心就夠。」

「嗯，咁我地走先喇。」我實在唔想留喺度咁耐，我拖住咗林俊出咗去。

第八十三章

離開咗屋企人嘅視線之後，我好快就放開咗林俊隻手並同佢道歉，

「唔緊要，我明白。我宜家送你返屋企？」林俊講，好感謝佢嘅體貼。

但我又唔想咁早返去屋企自己一個孤零零，於是我就同佢提出去酒吧飲酒呢個要求，而佢亦好樂意陪我去。

-

「你唔好再飲喇稀文，你全日已經飲咗好多杯！」林俊提醒我，但呢一刻嘅我只係好想不停飲嚟麻醉我自己。

諗返起我都好耐無落過嚟酒吧，對上一次已經喺同啊晞分手個日。

「我唔明點解佢要死個陣都仲要對我扮好，話唔想我見到佢個病樣，明明由細到大佢都對我咁差，要走個陣就扮聖人，佢係咪特登要我咁愧疚！係咪啊！」我好悔氣。

「你唔好咁喇，稀文，我諗伯母佢其實都無諗過會去到呢個地步嘅，可能人死前就會意識到自己一生犯下嘅過錯，但佢都可能係無面見你先咁。」

我自己諗一諗林俊講嘅嘢，或者的確係咁喇，但咁做真係好唔負責任...... 我好憎佢......

「唉，我唔知佢喇！我要繼續飲，你陪我！」 我將枝酒放到佢手上，同佢碰杯，逼佢要同我一齊飲，直到我終於不省人事......

今晚佢地就會見面，夜啲再出

寫得好慢，希望大家唔好介意

我等你呀樓主
真嘅啊宇終於返黎

另外，順大家意真係寫死咗老母

屌真係死左老母

正死得好

第八十四章

啊宇視覺

我身上嘅行裝只有幾套衫、艾文幫我整嘅身分證明同埋最重要嘅個個吊飾。

「你仲會唔會返嚟呢邊架？」敏兒問我。

「我唔會喇。」

佢無出聲，但可以睇得出佢個樣充滿失落。

「你唔洗唔開心喇，可能你遲啲去地球有機會見返我呢。」我安慰佢，佢個樣即刻緩和返少少。

我望一望艾文個邊，架船已經準備好了，我提起腳步向個邊行過去個陣，腰上面突然多咗兩隻手，我停低望一望失笑咗出聲。

「做咩啊？ 咁唔捨得我？」

「嗚...... 我會好掛住你...... 你去到個邊記得快啲搵返佢......嗚......希望你會開心幸福......」

「嗯，你放心喇我一定會，我真係要走喇。」我摸一摸佢個頭，就繼續提起步伐，經過艾文個陣佢向我點一點頭。

「去到個邊唔好忘記我。」艾文開玩笑咁講。

「點會忘記。」

佢叫我低一低頭，我感到有少少疑惑但都照做，佢用咗一個小電槍喺我頸度抽出咗啲嘢，我望一望，係塊晶片。

「你都唔再需要佢。」艾文講。

「多謝你。」

之後我就上咗船同佢地揮別，心入面期待嘅心情有增無減，唔知稀文佢宜家做緊咩呢？

船慢慢升起，地上面嘅人好渺小，望住呢個出生地，我雖然毫無不捨之情，但好感謝佢為我搵到地球呢一個地方，令我尋找到所愛。

第八十五章

返到去地球嘅時間已經喺夜晚十一點，我企咗喺稀文嘅屋企門口，心入面好緊張，我提起咗勇氣去按門鐘。

叮噹！

我幻想緊稀文一打開門見到我會好開心，但等咗一陣都唔見有人開門比我，於是我就再禁一次，可能佢咁啱聽唔到。

叮噹！

再等咗一陣都係無人開門比我，我諗佢應該喺出咗街，呢個時候呢一層部𨋢開咗，我望過去個陣見到稀文，但同時有一個男仔扶住咗佢，我望清楚個男仔個樣我嚇一嚇，而迎面嘅佢見到我亦都同我一樣反應。

心入面充斥住好多疑惑，但稀文似乎好似飲醉咗，塊面好紅咁，我將稀文係呢個不明男子身上拉返過嚟自己個邊，

「稀文佢今日心情唔好所以飲醉咗酒，我只係將佢送返嚟。」男子對我講。

我點一點頭，之後喺稀文身上搵到把屋企鎖匙，遞咗比佢叫佢幫我地開門。

入到屋企，我將稀文抱起將佢放喺床上面琴好被就出返去廳。

個個男子坐咗喺梳化上面，我知道佢等緊我，而我亦有好多嘢想問佢，我行到埋佢身邊個陣佢就率先起咗身。

「你好，我叫林俊，我諗你應該喺啊宇？」佢開口。

「你識我？」我問佢。

佢點一點頭：「稀文話比我聽你就喺佢男朋友，雖然佢有講過話我同你喺好似樣，但我無諗到就好似孿生兄弟一樣咁似，我見到你個陣都嚇一嚇親。」

我都無諗到會遇到一個同自己一模一樣嘅人。

「咁你同稀文係咩嘅關係？」我問佢。

「你放心，我同稀文只係同事同好朋友嘅關係，絕無其他。」佢好似睇穿我好在意嘅嘢咁。

「佢今日點解會飲到咁醉嘅？」我問佢，識稀文個陣都未見過佢咁，究竟發生咗咩事？

林俊就將呢兩日發生過嘅事以及佢地之間相識嘅過程詳細咁講咗一次比我聽，我聽到呢個消息都無諗到會突然間咁。

「好多謝你今日陪佢。」我知道自己唔係佢身邊嘅時間一定好難捱，就算知道佢識咗呢個男仔我都無怪佢，所以我都唔會咁不近人情或者對呢個人有偏見。

「好少事，稀文喺我好朋友我點都會幫，雖然口頭上喺咁講，不過我諗你都應該會懷疑我係咪鍾意佢？」的而且確我心入面喺有懷疑，我都唔掩飾向佢點一點頭。

「係，我的確喺鍾意佢，不過我從來都無諗住要得到佢或者做啲越軌嘅行為，因為我知道佢已經有你，我唔會破壞人地嘅感情。」 睇嚟呢個男仔喺一個好男仔嚟。

「咁樣你唔辛苦咩？」我唔知點解有少少同情佢。

「唔會，鍾意一個人唔一定要得到佢，不過我希望你唔好同佢講，佢唔知我......」

「嗯，我明白。」

之後同林俊傾多咗一陣關於稀文嘅嘢之後，佢就好快咁走咗，我入返房睇一睇稀文，見到佢個眉頭皺起，佢一定喺好唔開心，如果我早少少出現返就好......

第八十六章

琴晚因為一直諗住稀文嘅事，我只係瞓咗好少就醒咗，我喺佢隔離望住佢個睡顏，呢一刻先感覺到佢喺真實咁喺我隔離，我伸咗隻手輕輕摸一摸佢塊面，點知好似整醒咗佢......

佢坐咗起身捽一捽眼:「嘶......個頭好痛......」睇嚟佢琴日真喺飲得好多下。

「你醒喇？」我喺佢隔離出聲。

佢望一望我，雙眼擘到好大：「林俊？！你點解會喺我張床上面？」佢問完之後望一望自己個身，睇嚟佢以為自己同林俊唔知做咗啲咩，但我無嬲佢反而有少少想同佢開個玩笑。

「你琴日飲醉咗，我送嚟返黎之後你就......」

「我就咩？......」佢露出咗一個好擔心嘅樣出嚟。

我望到佢咁樣就唔小心笑咗出嚟，

「你笑咩嘢啊！你快啲講我地究竟有無......咩喇......」稀文個樣又紅卜卜咁。

「你覺得我係林俊？」我問佢。

「咩呀？你唔係林俊係邊個，啊宇又無咁早返嚟，啊宇...... 你喺啊宇？！」佢好似突然之間驚醒咗咁。

我笑住咁望住佢點一點頭。

佢坐咗係張床上面望住咗我，唔知點比反應我，我以為我令到佢唔開心開始有少少不知所措，但突然間佢撲咗過嚟攬住咗我喊。

「嗚......衰人......你終於反嚟喇......我等咗你好耐好耐好耐喇......」聽到佢咁講我雙眼都有啲濕氣，不過我忍住咗，摸一摸佢個頭。

「係呀，我反咗嚟喇，我都好掛住你。」

「你知唔知我琴日......我琴日.....琴日......」佢好似好難講出口。

「我知道，我咩都知道哂。」我一路講一路摸住佢個頭。

「你知道？」

我點一點頭，之後將琴日返到嚟發生嘅事話哂比佢聽。

「咁你有無怪我啊？」我諗佢應該覺得我會介意佢同林俊嘅嘢。

「無啊，點會呢。」我講。

「真係？」佢有啲懷疑。

「真係架，傻妹！你快啲起身先我有啲嘢比你。」

佢起咗身之後，我就喺袋入面拎咗個吊飾出嚟比佢。

「送比你。」佢接住咗。

「嘩！好靚啊，好似豆豆啊。」睇得出佢個樣好鍾意呢份禮物。

「雖然唔係啲咩貴重嘅嘢，但我覺得你應該會鍾意就買咗，我一開頭都係見佢個樣好似豆豆先比佢吸引咗。」

「我好鍾意啊，多謝你。」稀文講完就錫咗我塊面一啖。

「你仲洗唔洗再瞓多陣？」我怕佢仲攰。

「唔喇，見到你就唔想再瞓。」佢望住我甜笑。

「咁好喇，你去唔去沖個涼先？ 你琴日返到嚟無沖就瞓咗。」

「好啊！」稀文講完就拉起咗我隻手。

「做咩啊？」我比佢呢個舉動搞到有啲不解。

「去沖涼囉......一齊......」

於是我就跟住咗佢入廁所......

一齊

一齊沖涼

冇啦

一齊好睇呀樓主

樓主呢度停

我褲都除埋你去到呢到先停

新讀者!!!!
手動 g chi!!!!
唔小心追到live
好好睇啊!!!!!!!!!
麼牙麼牙!!!!!!!!!
快d出多d!
好有初戀既味道好酸甜啊!!!

pish

live咗

終於等到

今晚是咪無文

呢兩日可能都會無文住

唔好意思啊各位

文阿樓主 卡住哩個位仲要等好心掛掛

樓主加油

幾日冇睇一齊沖涼之後呢？？

第八十七章

稀文視覺

沖完個涼之後大家塊面都紅粉緋緋咁出嚟，空氣充斥住甜蜜嘅氣色。

啊宇去咗廚房整早餐比我食，而我就返入房整理下自己。

著緊衫嘅同時，我去書枱拎返起個吊飾嚟望，我決定將佢掛喺電話上面可以成日都見到佢。

叮！ 電話訊息響起咗。

我打開望一望見到喺林俊send比我嘅訊息，

「你起咗身未？ 今日有無好返啲？ 我幫你同公司請咗日假唔洗擔心。」

睇完先至發現我真喺忘記咗今日喺平日，我正常喺要反工嘅，於是我就同佢講返聲唔該就放低咗個電話。

諗返起琴日發生嘅嘢，雖然心入面點都會有啲唔舒服，不過發泄過後就要繼續向前行，餘下的人都要好好過。

我去咗廚房行咗去啊宇嘅後面back hug咗佢，成個人挨咗係佢嘅身上，我真係好掛住佢...... 好多時候自己一個喺屋企真係好寂寞，好想一直有佢陪住我。

「啊宇，今次你係咪唔會再走架喇？......」我好擔心咁問佢，好驚又好似上一次咁熱情過後只剩下空虛，好驚我得到佢之前佢又突然間消失咗。

啊宇放開咗我抱住佢嘅雙手，轉咗個身過嚟望住我嘅雙眼：「稀文，你放心喇，今次我返咗嚟以後都唔會再走架喇，除非......」

「除非咩啊？」

「除非你唔要我囉，傻妹！」聽到佢咁講，我即刻放下心頭大石，失笑咗出聲。

「我點會唔要你啊！ 可能係你唔要我呢！」我同佢講。

佢錫咗我一啖:「蓋咗印應承你。」我望住佢甜笑。

講講下突然間聞到燶燶地嘅味......

「弊！」我地異口同聲咁講。

第八十八章

好彩只喺塊麵包烘燶咗，於是好快再整過之後，我同啊宇就出去飯枱一齊食早餐。

食食下個陣我先諗起，一直以嚟都唔知啊宇個邊個世界喺點同埋點解佢會嚟到地球，我就問佢究竟一直以嚟發生緊咩事。

片刻過後，我就如同知道重大秘密咁，好大嘅反應。

「你話地球會喺2120年世界末日？！」我問佢。

「嗯，爾諾計算好少出錯。」

我記得以前啲人話2012年個陣會世界末日，點知最後又咩都無發生，但無諗過原來真係咁快會世界末日，只係一百年後嘅事。

「不過我地到時都應該死咗，都唔會經歷到個一刻。」我同佢講，除非自己有幸生存到145歲，但邊有可能。

「係啊。」雖然呢樣嘢喺好震驚我，但我卻有另外一樣好在意。

「咁個個敏兒呢？你對佢點樣？......」唔知點解我有少少呷醋，佢喺人屋企住咗咁耐......

「我當敏兒只係小妹妹咁，對佢無嘢架你放心。」雖然我知佢應該係無嘢，但可能係人地對佢有嘢佢唔知，不過我無再深究落去，我會相信佢。

「算你喇，你只可以鍾意我一個，唔可以有其他人！」我同其他熱戀中嘅女仔一樣，都對自己嘅男朋友霸道。

「知道！」啊宇講。

「咁我地宜家喺咪終於可以出街拍拖喇！」我興高采烈咁講，因為我以前成日都會幻想可以同啊宇好似普通情侶咁可以出街做情侶做嘅嘢。

啊宇笑住向我點一點頭:「係啊，你想去邊？ 我對香港都唔係好熟悉，可能你要帶我周圍去。」

「我想去邊你都會陪我去？」我問佢。

「係呀。」

「咁......我想去迪士尼啊......」由細到大我一次都未去過呢啲主題樂園，就算以前同啊晞一齊佢話呢啲只係比女仔同小朋友去，所以一直都無機會。

「好啊，我地陣間就去啊。」聽到佢咁講我真係好開心，開心到忍唔住攬住咗佢嚟錫。

第八十九章

食完早餐之後，我同啊宇就出發去迪士尼，心情一直處於興奮。

「有得去迪士尼真係咁開心？」啊宇問我。

「嗯嗯！由其係可以同埋你一齊去。」我同啊宇十指緊扣。

入到樂園，個人成個感覺都唔同哂，身邊嘅環境好似令自己置身喺童話世界咁，讓人忘記咗現實嘅世界。

「呢度係咪根據個啲卡通片嚟設計㗎？」啊宇問我。

「係啊，係一啲迪士尼嘅卡通動畫，我覺得呢度真係好靚啊！」

我同啊宇喺一入嚟嘅商店街裏面周圍行，林林總總嘅貨品睇到我地眼花撩亂，我地行下行下去到一個賣頭飾嘅地方，上面有以唔同卡通人物設計嘅頭箍，我拎起咗一個米妮嘅戴上頭。

「靚唔靚啊？」我問啊宇。

「靚啊，好可愛，買比你？」佢講。

「你有錢咩？」我問佢，佢應該無地球用嘅錢。

「Er.......係啵, 我好似真係無錢......」佢拗住頭咁同我講。

「唔緊要啊，我自己比都得，不如你都買一個米奇老鼠嘅一齊陪我戴？」我滿面期待咁望住佢。

佢二話不說就拎咗個米奇老鼠頭箍帶咗上頭，唔知點解一啲違和感都無，反而仲有啲得意。

我地好開心咁向住啲機動遊戲個邊進發。

「我聽日會出去搵份工做，等我養你。」啊宇突然間講。

我聽完之後個心暖一暖：「好啊，咁我等你養我做少奶奶喇。」

佢更加拖實咗我。

咁快就沖完涼啦？？？？

終於唔做軟飯王

笑左

呢個故我唔加甜

back hug 好sweet

真, 新讀者LM,樓主add oil 唔好爛尾

亞宇應該要軟飯落去 先可以同 林俊比

🌝🌝

屌屌屌，人獸

More

快！

樓主呢

樓主呢 差少少快啲寫埋佢啦 唔好浪費咗之前嘅心機同埋一班等緊你嘅讀者

近排有少少忙，但一定會寫埋個故事佢

唔好爛尾就得喇

樓主係咪都sem尾緊？

軟飯呢

如果樓主未出到文，可唔可以定期上一上水講聲

好怕潛水嘅感覺